{"nodes":[{"nodeID":"454760","text":"Nika Danielowski : Das finde ich verantwortungslos","type":"L","timestamp":"2019-11-29 09:26:29"},{"nodeID":"454764","text":"Nika Danielowski : dem kann man nicht zustimmen","type":"L","timestamp":"2019-11-29 09:26:29"},{"nodeID":"454771","text":"Kai Fuchs : ich darf Ihnen leider widersprechen","type":"L","timestamp":"2019-11-29 09:26:30"},{"nodeID":"454773","text":"Kai Fuchs darf Nika Danielowski leider widersprechen","type":"I","timestamp":"2019-11-29 09:26:30"},{"nodeID":"454777","text":"jeder von uns bezieht daheim Strom","type":"I","timestamp":"2019-11-29 09:26:31"},{"nodeID":"454791","text":"Kai Fuchs : Das soll jetzt nat\u00fcrlich kein Argument sein, das Fracking zu unterst\u00fctzen und zu sagen: Oh, das ist gleichgef\u00e4hrlich wie Atomkraft","type":"L","timestamp":"2019-11-29 09:26:33"},{"nodeID":"454796","text":"Kai Fuchs : ich m\u00f6chte Sie nur einfach darauf hinweisen, \u00e4hm dass wir schonmals auf solche umweltsch\u00e4dlichen Methoden eingegangen sind und die auch akzeptiert haben","type":"L","timestamp":"2019-11-29 09:26:33"},{"nodeID":"454831","text":"Nika Danielowski : es ist auch nachgewiesen, dass dort durchaus umweltgef\u00e4hrdendes Potenzial in diesen Gemischen ist","type":"L","timestamp":"2019-11-29 09:26:37"},{"nodeID":"454863","text":"Kai Fuchs : der Strom kommt aus dem Atomkraftwerk","type":"L","timestamp":"2019-11-29 09:26:41"},{"nodeID":"454865","text":"der Strom kommt aus dem Atomkraftwerk","type":"I","timestamp":"2019-11-29 09:26:41"},{"nodeID":"454867","text":"Kai Fuchs : wie wir alle wissen, \u00e4h sind auch Atomkraftwerke nicht ungef\u00e4hrlich","type":"L","timestamp":"2019-11-29 09:26:41"},{"nodeID":"454871","text":"Kai Fuchs : dass wir da auch \u00e4hm wesentlichen Schaden und gesundheitlichen Schaden davongetragen haben","type":"L","timestamp":"2019-11-29 09:26:42"},{"nodeID":"454875","text":"Kai Fuchs : gerade vor 20 Jahren konnte man kein \u00e4h Gem\u00fcse mehr von der Reichenau essen","type":"L","timestamp":"2019-11-29 09:26:42"},{"nodeID":"454887","text":"Kai Fuchs : dass wir vielleicht aus unseren Feh Fehlern lernen k\u00f6nnen","type":"L","timestamp":"2019-11-29 09:26:43"},{"nodeID":"466123","text":"Nika Danielowski : ich denke, dass das auch sehr wichtig ist, dass man die Wirtschaftlichkeit \u00e4h gerade in den \u00e4h angespannten Zeiten des \u00e4h Staats- und Landeshaushalts ber\u00fccksichtigt","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:54:58"},{"nodeID":"466124","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:54:58","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"466125","text":"das ist auch sehr wichtig, dass man die Wirtschaftlichkeit gerade in den angespannten Zeiten des Staats- und Landeshaushalts ber\u00fccksichtigt","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:54:58"},{"nodeID":"466126","text":"Meike: Nika Danielowski : ich denke, dass das auch sehr wichtig ist, dass man die Wirtschaftlichkeit \u00e4h gerade in den \u00e4h angespannten Zeiten des \u00e4h Staats- und Landeshaushalts ber\u00fccksichtigt.","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:54:59"},{"nodeID":"466127","text":"Nika Danielowski : ich muss noch mal drauf hinweisen, Sie haben jetzt \u00e4h die 50 Jahre Frist \u00e4h etwa angesprochen, in der man die Technologie als \u00dcberbr\u00fcckung, quasi bis man \u00e4h effizienter regenerative Energien f\u00f6rdern kann, \u00e4h indem man diese Tech Technologie \u00fcber diesen Zeitraum nutzt","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:54:59"},{"nodeID":"466128","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:54:59","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"466129","text":"Luca Frei hat jetzt die 50 Jahre Frist etwa angesprochen, in der man die Fracking Technologie als \u00dcberbr\u00fcckung, quasi bis man effizientere regenerative Energien f\u00f6rdern kann, indem man diese Technologie \u00fcber diesen Zeitraum nutzt","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:54:59"},{"nodeID":"466130","text":"Meike: Nika Danielowski : ich muss noch mal drauf hinweisen, Sie haben jetzt \u00e4h die 50 Jahre Frist \u00e4h etwa angesprochen, in der man die Technologie als \u00dcberbr\u00fcckung, quasi bis man \u00e4h effizienter regenerative Energien f\u00f6rdern kann, \u00e4h indem man diese Tech Technologie \u00fcber diesen Zeitraum nutzt.","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:54:59"},{"nodeID":"466131","text":"\"Agreeing\" with last utterance by Alex K\u00fcster (part 4 id=\"17\"): \"Und \u00e4hm man muss dann eben auch sehen, wenn Sie wenn wir wieder bisschen auf die Wirtschaftlichkeit zur\u00fcckgehen, wenn Sie sagen, das ist wirtschaftlich f\u00fcr uns, \u00e4hm m m\u00f6gliche Umweltfolgen kosten auch wieder.\"","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:54:59"},{"nodeID":"466132","text":"Rephrase of utterance in part 4 (Luca Frei id=\"16\"): \"Ich denke, \u00e4hm mit dem Fracking k\u00f6nnten wir f f\u00fcnfzig Jahre oder mehr auf jeden Fall unsere steigenden Rohstoff- und Energie- \u00e4hm -verbrauch sicherstellen. Und bis dahin kann man ja noch Ma\u00dfnahmen oder Technologien entwickeln, die man dann \u00e4h sukzessive auch einf\u00fchrt und damit den erneuerbaren Energieanteil steigert.\"","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:54:59"},{"nodeID":"466133","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-09 10:54:59","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"466134","text":"Nika Danielowski : ich m\u00f6chte trotzdem anf\u00fchren, dass f f\u00fcr die f\u00fcnfzig Jahre f\u00fcr mich \u00e4h viel zu lange Zeit sind, um diese Risiken einzugehen, die dieses Fracking \u00e4h mit sich bringt","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:00"},{"nodeID":"466135","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:00","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"466136","text":"die f\u00fcnfzig Jahre sind f\u00fcr Nika Danielowski viel zu lange Zeit, um diese Risiken einzugehen, die dieses Fracking mit sich bringt","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:55:00"},{"nodeID":"466137","text":"Meike: Nika Danielowski : ich m\u00f6chte trotzdem anf\u00fchren, dass f f\u00fcr die f\u00fcnfzig Jahre f\u00fcr mich \u00e4h viel zu lange Zeit sind, um diese Risiken einzugehen, die dieses Fracking \u00e4h mit sich bringt","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:00"},{"nodeID":"466138","text":"Default Conflict","type":"CA","timestamp":"2020-01-09 10:55:00","scheme":"Default Conflict","schemeID":"71"},{"nodeID":"466139","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-09 10:55:00","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"466140","text":"Disagreeing","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:00","scheme":"Disagreeing","schemeID":"78"},{"nodeID":"466141","text":"Nika Danielowski : Es geht darum, dass bei dieser Technologie \u00e4hm, was war jetzt, ja genau, \u00e4h Frackinggemische in den Boden gepresst werden und die je nach Gesteinsbeschaffenheit \u00e4h sehr verschieden sind","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:00"},{"nodeID":"466142","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:01","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"466143","text":"es geht darum, dass bei der Fracking Technologie Frackinggemische in den Boden gepresst werden und die je nach Gesteinsbeschaffenheit sehr verschieden sind","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:55:01"},{"nodeID":"466144","text":"Meike: Nika Danielowski : Es geht darum, dass bei dieser Technologie \u00e4hm, was war jetzt, ja genau, \u00e4h Frackinggemische in den Boden gepresst werden und die je nach Gesteinsbeschaffenheit \u00e4h sehr verschieden sind","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:01"},{"nodeID":"466145","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2020-01-09 10:55:01","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"466146","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-09 10:55:01","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"466147","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:01","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"466148","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:01","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"466149","text":"es ist auch nachgewiesen, dass dort durchaus umweltgef\u00e4hrdendes Potenzial in Frackingemischen ist","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:55:02"},{"nodeID":"466150","text":"Meike: Nika Danielowski : es ist auch nachgewiesen, dass dort durchaus umweltgef\u00e4hrdendes Potenzial in diesen Gemischen ist","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:02"},{"nodeID":"466151","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-09 10:55:02","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"466152","text":"Nika Danielowski : das Problem ist ja, dass es nicht komplett wieder zur\u00fcckgepumpt werden kann, sondern dass gerade mal 10 Prozent der hineingepressten \u00e4h Gemische \u00fcberhaupt wieder herausgesaugt werden k\u00f6nnen","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:02"},{"nodeID":"466153","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:02","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"466154","text":"das Problem ist ja, dass die Frackinggemische nicht komplett wieder zur\u00fcckgepumpt werden k\u00f6nnen, sondern dass gerade mal 10 Prozent der hineingepressten Gemische \u00fcberhaupt wieder herausgesaugt werden k\u00f6nnen","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:55:02"},{"nodeID":"466155","text":"Meike: Nika Danielowski : das Problem ist ja, dass es nicht komplett wieder zur\u00fcckgepumpt werden kann, sondern dass gerade mal 10 Prozent der hineingepressten \u00e4h Gemische \u00fcberhaupt wieder herausgesaugt werden k\u00f6nnen","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:02"},{"nodeID":"466156","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-09 10:55:02","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"466157","text":"Meike: Nika Danielowski : Das hei\u00dft, es verbleibt dauerhaft, und zwar nicht nur f\u00fcr die f\u00fcnfzig Jahre der F\u00f6rderung, sondern es verbleibt dauerhaft, \u00e4h solches Gemisch mit \u00e4h uneinsch\u00e4tzbarem Gef\u00e4hrdungspotenzial, im Boden","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:03"},{"nodeID":"466158","text":"Nika Danielowski : es verbleibt dauerhaft, und zwar nicht nur f\u00fcr die f\u00fcnfzig Jahre der F\u00f6rderung, sondern es verbleibt dauerhaft, \u00e4h solches Gemisch mit \u00e4h uneinsch\u00e4tzbarem Gef\u00e4hrdungspotenzial, im Boden","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:03"},{"nodeID":"466159","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:03","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"466160","text":"das Frackinggemisch verbleibt dauerhaft, und zwar nicht nur f\u00fcr die f\u00fcnfzig Jahre der F\u00f6rderung, solches Gemisch mit uneinsch\u00e4tzbarem Gef\u00e4hrdungspotenzial, im Boden","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:55:03"},{"nodeID":"466161","text":"Meike: Nika Danielowski : es verbleibt dauerhaft, und zwar nicht nur f\u00fcr die f\u00fcnfzig Jahre der F\u00f6rderung, sondern es verbleibt dauerhaft, \u00e4h solches Gemisch mit \u00e4h uneinsch\u00e4tzbarem Gef\u00e4hrdungspotenzial, im Boden","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:03"},{"nodeID":"466162","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2020-01-09 10:55:03","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"466163","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-09 10:55:03","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"466164","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:03","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"466165","text":"in der Politik, als Politiker, der das Land und die Bev\u00f6lkerung zu f\u00fchren hat, kann man da nicht zulassen, dass da dauerhaft so ein unabsch\u00e4tzbares Gef\u00e4hrdungspotenzial direkt in den Boden gepumpt wird","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:55:04"},{"nodeID":"466166","text":"Meike: Nika Danielowski : ich denke, dass man \u00e4h v ja, also in der Politik, als Politiker, \u00e4h der das Land und die Bev\u00f6lkerung zu f\u00fchren hat, dass man da nicht zulassen kann, dass da dauerhaft es so ein unabsch\u00e4tzbares Gef\u00e4hrdungspotenzial (xxxxxx, 13:35) direkt in den Boden gepumpt wird","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:04"},{"nodeID":"466167","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2020-01-09 10:55:04","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"466168","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-09 10:55:04","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"466169","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:04","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"466170","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:04","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"466171","text":"dass dauerhaft so ein unabsch\u00e4tzbares Gef\u00e4hrdungspotenzial direkt in den Boden gepumpt wird, findet Nika Danielowski verantwortungslos","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:55:04"},{"nodeID":"466172","text":"Meike: Nika Danielowski : Das finde ich verantwortungslos","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:05"},{"nodeID":"466173","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:05","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"466174","text":"man kann nicht zustimmen, dass dauerhaft so ein unabsch\u00e4tzbares Gef\u00e4hrungdpotenzial direkt in den Boden gepumpt wird","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:55:05"},{"nodeID":"466175","text":"Meike: Nika Danielowski : dem kann man nicht zustimmen","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:05"},{"nodeID":"466176","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2020-01-09 10:55:05","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"466177","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-09 10:55:05","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"466178","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:05","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"466179","text":"Meike: Kai Fuchs : ich darf Ihnen leider widersprechen","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:06"},{"nodeID":"466180","text":"Meike: Kai Fuchs : ich darf Ihnen leider widersprechen, denn \u00e4hm ich glaube, jeder von uns bezieht daheim Strom","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:06"},{"nodeID":"466181","text":"Default Conflict","type":"CA","timestamp":"2020-01-09 10:55:06","scheme":"Default Conflict","schemeID":"71"},{"nodeID":"466182","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-09 10:55:06","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"466183","text":"Disagreeing","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:06","scheme":"Disagreeing","schemeID":"78"},{"nodeID":"466184","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:06","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"466185","text":"Meike: Kai Fuchs : der Strom kommt aus dem Atomkraftwerk","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:06"},{"nodeID":"466186","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:07","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"466187","text":"Atomkraftwerke sind auch nicht ungef\u00e4hrlich","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:55:07"},{"nodeID":"466188","text":"Meike: Kai Fuchs : wie wir alle wissen, \u00e4h sind auch Atomkraftwerke nicht ungef\u00e4hrlich","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:07"},{"nodeID":"466189","text":"Meike: Kai Fuchs : dass wir da auch \u00e4hm wesentlichen Schaden und gesundheitlichen Schaden davongetragen haben, gerade vor 20 Jahren konnte man kein \u00e4h Gem\u00fcse mehr von der Reichenau essen","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:07"},{"nodeID":"466190","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:07","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"466191","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:07","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"466192","text":"Kai Fuchs : bis heute gibt es W\u00e4lder, wo man keine Pilze pfl\u00fccken darf, weil sie umweltsch\u00e4dlich belastet sind","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:07"},{"nodeID":"466193","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:08","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"466194","text":"bis heute gibt es W\u00e4lder, wo man keine Pilze pfl\u00fccken darf, weil sie umweltsch\u00e4dlich belastet sind","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:55:08"},{"nodeID":"466195","text":"Meike: Kai Fuchs : bis heute gibt es W\u00e4lder, wo man keine Pilze pfl\u00fccken darf, weil sie umweltsch\u00e4dlich belastet sind","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:08"},{"nodeID":"466196","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:08","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"466197","text":"wir haben von Atomkraftwerken auch wesentlichen Schaden und gesundheitlichen Schaden davongetragen","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:55:08"},{"nodeID":"466198","text":"Meike: Kai Fuchs : dass wir da auch \u00e4hm wesentlichen Schaden und gesundheitlichen Schaden davongetragen haben","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:08"},{"nodeID":"466199","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-09 10:55:08","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"466200","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2020-01-09 10:55:09","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"466201","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:09","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"466202","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:09","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"466203","text":"gerade vor 20 Jahren konnte man kein Gem\u00fcse mehr von der Reichenau essen","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:55:09"},{"nodeID":"466204","text":"Meike: Kai Fuchs : gerade vor 20 Jahren konnte man kein \u00e4h Gem\u00fcse mehr von der Reichenau essen","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:09"},{"nodeID":"466205","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2020-01-09 10:55:09","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"466206","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-09 10:55:09","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"466207","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:10","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"466208","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2020-01-09 10:55:10","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"466209","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-09 10:55:10","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"466210","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:10","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"466211","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:10","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"466212","text":"dass Atomkraftwerke auch nicht ungef\u00e4hrlich sind, soll jetzt nat\u00fcrlich kein Argument sein, das Fracking zu unterst\u00fctzen und zu sagen: Oh, das ist gleichgef\u00e4hrlich wie Atomkraft","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:55:10"},{"nodeID":"466213","text":"Meike: Kai Fuchs : Das soll jetzt nat\u00fcrlich kein Argument sein, das Fracking zu unterst\u00fctzen und zu sagen: Oh, das ist gleichgef\u00e4hrlich wie Atomkraft","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:10"},{"nodeID":"466214","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-09 10:55:11","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"466215","text":"Meike: Kai Fuchs : ich m\u00f6chte Sie nur einfach darauf hinweisen, \u00e4hm dass wir schonmals auf solche umweltsch\u00e4dlichen Methoden eingegangen sind und die auch akzeptiert haben und dass wir vielleicht aus unseren Feh Fehlern lernen k\u00f6nnen","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:11"},{"nodeID":"466216","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:11","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"466217","text":"wir sind schonmals auf solche umweltsch\u00e4dlichen Methoden eingegangen und haben die auch akzeptiert","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:55:11"},{"nodeID":"466218","text":"Meike: Kai Fuchs :  ich m\u00f6chte Sie nur einfach darauf hinweisen, \u00e4hm dass wir schonmals auf solche umweltsch\u00e4dlichen Methoden eingegangen sind und die auch akzeptiert haben","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:11"},{"nodeID":"466219","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-09 10:55:11","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"466220","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:12","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"466221","text":"wir k\u00f6nnen vielleicht aus unseren Fehlern lernen","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:55:12"},{"nodeID":"466222","text":"Meike: Kai Fuchs : dass wir vielleicht aus unseren Feh Fehlern lernen k\u00f6nnen","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:12"},{"nodeID":"466223","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-09 10:55:12","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"466224","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2020-01-09 10:55:12","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"466225","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:12","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"466226","text":"Kai Fuchs : ich Ihnen nur sagen kann, dass die Chemikalien, die durch das Fracking in den Boden gepumpt werden, ni kein Gefahrengut darstellen und weder giftig noch umweltgef\u00e4hrdend sind","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:12"},{"nodeID":"466227","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:12","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"466228","text":"die Chemikalien, die durch das Fracking in den Boden gepumpt werden, stellen kein Gefahrengut dar und sind weder giftig noch umweltgef\u00e4hrdend","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:55:13"},{"nodeID":"466229","text":"Meike: Kai Fuchs : ich Ihnen nur sagen kann, dass die Chemikalien, die durch das Fracking in den Boden gepumpt werden, ni kein Gefahrengut darstellen und weder giftig noch umweltgef\u00e4hrdend sind","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:13"},{"nodeID":"466230","text":"Default Conflict","type":"CA","timestamp":"2020-01-09 10:55:13","scheme":"Default Conflict","schemeID":"71"},{"nodeID":"466231","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-09 10:55:13","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"466232","text":"Disagreeing","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:13","scheme":"Disagreeing","schemeID":"78"},{"nodeID":"466233","text":"Meike: Nika Danielowski : dass man \u00e4h v ja, also in der Politik, als Politiker, \u00e4h der das Land und die Bev\u00f6lkerung zu f\u00fchren hat, dass man da nicht zulassen kann, dass da dauerhaft es so ein unabsch\u00e4tzbares Gef\u00e4hrdungspotenzial (xxxxxx, 13:35) direkt in den Boden gepumpt wird","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:13"},{"nodeID":"466234","text":"Nika Danielowski : ich denke, dass man \u00e4h v ja, also in der Politik, als Politiker, \u00e4h der das Land und die Bev\u00f6lkerung zu f\u00fchren hat, dass man da nicht zulassen kann, dass da dauerhaft es so ein unabsch\u00e4tzbares Gef\u00e4hrdungspotenzial direkt in den Boden gepumpt wird","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:13"},{"nodeID":"466235","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:14","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"466236","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-09 10:55:14","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"466237","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:14","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"466238","text":"Kai Fuchs : jeder von uns bezieht daheim Strom","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:14"},{"nodeID":"466239","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:14","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"466240","text":"Meike: Kai Fuchs : jeder von uns bezieht daheim Strom","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:15"},{"nodeID":"466241","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2020-01-09 10:55:15","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"466242","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-09 10:55:15","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"466243","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:15","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"466244","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-09 10:55:15","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"466245","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:15","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"466246","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-09 10:55:15","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"466247","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2020-01-09 10:55:16","scheme":"Arguing","schemeID":"80"}],"edges":[{"edgeID":"602149","fromID":"466124","toID":"466125","formEdgeID":null},{"edgeID":"602150","fromID":"466123","toID":"466124","formEdgeID":null},{"edgeID":"602151","fromID":"466128","toID":"466129","formEdgeID":null},{"edgeID":"602152","fromID":"466127","toID":"466128","formEdgeID":null},{"edgeID":"602153","fromID":"466123","toID":"466133","formEdgeID":null},{"edgeID":"602154","fromID":"466133","toID":"466127","formEdgeID":null},{"edgeID":"602155","fromID":"466135","toID":"466136","formEdgeID":null},{"edgeID":"602156","fromID":"466134","toID":"466135","formEdgeID":null},{"edgeID":"602157","fromID":"466136","toID":"466138","formEdgeID":null},{"edgeID":"602158","fromID":"466138","toID":"466129","formEdgeID":null},{"edgeID":"602159","fromID":"466127","toID":"466139","formEdgeID":null},{"edgeID":"602160","fromID":"466139","toID":"466134","formEdgeID":null},{"edgeID":"602161","fromID":"466139","toID":"466140","formEdgeID":null},{"edgeID":"602162","fromID":"466140","toID":"466138","formEdgeID":null},{"edgeID":"602163","fromID":"466142","toID":"466143","formEdgeID":null},{"edgeID":"602164","fromID":"466141","toID":"466142","formEdgeID":null},{"edgeID":"602165","fromID":"466143","toID":"466145","formEdgeID":null},{"edgeID":"602166","fromID":"466145","toID":"466136","formEdgeID":null},{"edgeID":"602167","fromID":"466134","toID":"466146","formEdgeID":null},{"edgeID":"602168","fromID":"466146","toID":"466141","formEdgeID":null},{"edgeID":"602169","fromID":"466146","toID":"466147","formEdgeID":null},{"edgeID":"602170","fromID":"466147","toID":"466145","formEdgeID":null},{"edgeID":"602171","fromID":"466148","toID":"466149","formEdgeID":null},{"edgeID":"602172","fromID":"454831","toID":"466148","formEdgeID":null},{"edgeID":"602173","fromID":"466149","toID":"466145","formEdgeID":null},{"edgeID":"602174","fromID":"466134","toID":"466151","formEdgeID":null},{"edgeID":"602175","fromID":"466151","toID":"454831","formEdgeID":null},{"edgeID":"602176","fromID":"466153","toID":"466154","formEdgeID":null},{"edgeID":"602177","fromID":"466152","toID":"466153","formEdgeID":null},{"edgeID":"602178","fromID":"466154","toID":"466145","formEdgeID":null},{"edgeID":"602179","fromID":"466134","toID":"466156","formEdgeID":null},{"edgeID":"602180","fromID":"466156","toID":"466152","formEdgeID":null},{"edgeID":"602181","fromID":"466159","toID":"466160","formEdgeID":null},{"edgeID":"602182","fromID":"466158","toID":"466159","formEdgeID":null},{"edgeID":"602183","fromID":"466154","toID":"466162","formEdgeID":null},{"edgeID":"602184","fromID":"466162","toID":"466160","formEdgeID":null},{"edgeID":"602185","fromID":"466152","toID":"466163","formEdgeID":null},{"edgeID":"602186","fromID":"466163","toID":"466158","formEdgeID":null},{"edgeID":"602187","fromID":"466163","toID":"466164","formEdgeID":null},{"edgeID":"602188","fromID":"466164","toID":"466162","formEdgeID":null},{"edgeID":"602189","fromID":"466160","toID":"466167","formEdgeID":null},{"edgeID":"602190","fromID":"466167","toID":"466165","formEdgeID":null},{"edgeID":"602191","fromID":"466158","toID":"466168","formEdgeID":null},{"edgeID":"602192","fromID":"466168","toID":"466169","formEdgeID":null},{"edgeID":"602193","fromID":"466169","toID":"466167","formEdgeID":null},{"edgeID":"602194","fromID":"466170","toID":"466171","formEdgeID":null},{"edgeID":"602195","fromID":"454760","toID":"466170","formEdgeID":null},{"edgeID":"602196","fromID":"466173","toID":"466174","formEdgeID":null},{"edgeID":"602197","fromID":"454764","toID":"466173","formEdgeID":null},{"edgeID":"602198","fromID":"466171","toID":"466176","formEdgeID":null},{"edgeID":"602199","fromID":"466176","toID":"466174","formEdgeID":null},{"edgeID":"602200","fromID":"454760","toID":"466177","formEdgeID":null},{"edgeID":"602201","fromID":"466177","toID":"454764","formEdgeID":null},{"edgeID":"602202","fromID":"466177","toID":"466178","formEdgeID":null},{"edgeID":"602203","fromID":"466178","toID":"466176","formEdgeID":null},{"edgeID":"602204","fromID":"466181","toID":"466174","formEdgeID":null},{"edgeID":"602205","fromID":"454764","toID":"466182","formEdgeID":null},{"edgeID":"602206","fromID":"466182","toID":"466183","formEdgeID":null},{"edgeID":"602207","fromID":"466183","toID":"466181","formEdgeID":null},{"edgeID":"602208","fromID":"466184","toID":"454865","formEdgeID":null},{"edgeID":"602209","fromID":"454863","toID":"466184","formEdgeID":null},{"edgeID":"602210","fromID":"466186","toID":"466187","formEdgeID":null},{"edgeID":"602211","fromID":"454867","toID":"466186","formEdgeID":null},{"edgeID":"602212","fromID":"466151","toID":"466190","formEdgeID":null},{"edgeID":"602213","fromID":"466190","toID":"466145","formEdgeID":null},{"edgeID":"602214","fromID":"466156","toID":"466191","formEdgeID":null},{"edgeID":"602215","fromID":"466191","toID":"466145","formEdgeID":null},{"edgeID":"602216","fromID":"466193","toID":"466194","formEdgeID":null},{"edgeID":"602217","fromID":"466192","toID":"466193","formEdgeID":null},{"edgeID":"602218","fromID":"466196","toID":"466197","formEdgeID":null},{"edgeID":"602219","fromID":"454871","toID":"466196","formEdgeID":null},{"edgeID":"602220","fromID":"454867","toID":"466199","formEdgeID":null},{"edgeID":"602221","fromID":"466199","toID":"454871","formEdgeID":null},{"edgeID":"602222","fromID":"466197","toID":"466200","formEdgeID":null},{"edgeID":"602223","fromID":"466200","toID":"466187","formEdgeID":null},{"edgeID":"602224","fromID":"466199","toID":"466201","formEdgeID":null},{"edgeID":"602225","fromID":"466201","toID":"466200","formEdgeID":null},{"edgeID":"602226","fromID":"466202","toID":"466203","formEdgeID":null},{"edgeID":"602227","fromID":"454875","toID":"466202","formEdgeID":null},{"edgeID":"602228","fromID":"466203","toID":"466205","formEdgeID":null},{"edgeID":"602229","fromID":"466205","toID":"466197","formEdgeID":null},{"edgeID":"602230","fromID":"454871","toID":"466206","formEdgeID":null},{"edgeID":"602231","fromID":"466206","toID":"454875","formEdgeID":null},{"edgeID":"602232","fromID":"466206","toID":"466207","formEdgeID":null},{"edgeID":"602233","fromID":"466207","toID":"466205","formEdgeID":null},{"edgeID":"602234","fromID":"466194","toID":"466208","formEdgeID":null},{"edgeID":"602235","fromID":"466208","toID":"466197","formEdgeID":null},{"edgeID":"602236","fromID":"454871","toID":"466209","formEdgeID":null},{"edgeID":"602237","fromID":"466209","toID":"466192","formEdgeID":null},{"edgeID":"602238","fromID":"466209","toID":"466210","formEdgeID":null},{"edgeID":"602239","fromID":"466210","toID":"466208","formEdgeID":null},{"edgeID":"602240","fromID":"466211","toID":"466212","formEdgeID":null},{"edgeID":"602241","fromID":"454791","toID":"466211","formEdgeID":null},{"edgeID":"602242","fromID":"466192","toID":"466214","formEdgeID":null},{"edgeID":"602243","fromID":"466214","toID":"454791","formEdgeID":null},{"edgeID":"602244","fromID":"466216","toID":"466217","formEdgeID":null},{"edgeID":"602245","fromID":"454796","toID":"466216","formEdgeID":null},{"edgeID":"602246","fromID":"454791","toID":"466219","formEdgeID":null},{"edgeID":"602247","fromID":"466219","toID":"454796","formEdgeID":null},{"edgeID":"602248","fromID":"466220","toID":"466221","formEdgeID":null},{"edgeID":"602249","fromID":"454887","toID":"466220","formEdgeID":null},{"edgeID":"602250","fromID":"454796","toID":"466223","formEdgeID":null},{"edgeID":"602251","fromID":"466223","toID":"454887","formEdgeID":null},{"edgeID":"602252","fromID":"466217","toID":"466224","formEdgeID":null},{"edgeID":"602253","fromID":"466224","toID":"466221","formEdgeID":null},{"edgeID":"602254","fromID":"466223","toID":"466225","formEdgeID":null},{"edgeID":"602255","fromID":"466225","toID":"466224","formEdgeID":null},{"edgeID":"602256","fromID":"466227","toID":"466228","formEdgeID":null},{"edgeID":"602257","fromID":"466226","toID":"466227","formEdgeID":null},{"edgeID":"602258","fromID":"466228","toID":"466230","formEdgeID":null},{"edgeID":"602259","fromID":"466230","toID":"466149","formEdgeID":null},{"edgeID":"602260","fromID":"454831","toID":"466231","formEdgeID":null},{"edgeID":"602261","fromID":"466231","toID":"466226","formEdgeID":null},{"edgeID":"602262","fromID":"466231","toID":"466232","formEdgeID":null},{"edgeID":"602263","fromID":"466232","toID":"466230","formEdgeID":null},{"edgeID":"602264","fromID":"466234","toID":"466235","formEdgeID":null},{"edgeID":"602265","fromID":"466235","toID":"466165","formEdgeID":null},{"edgeID":"602266","fromID":"466234","toID":"466236","formEdgeID":null},{"edgeID":"602267","fromID":"466236","toID":"454760","formEdgeID":null},{"edgeID":"602268","fromID":"466168","toID":"466234","formEdgeID":null},{"edgeID":"602269","fromID":"466237","toID":"454773","formEdgeID":null},{"edgeID":"602270","fromID":"454771","toID":"466237","formEdgeID":null},{"edgeID":"602271","fromID":"466239","toID":"454777","formEdgeID":null},{"edgeID":"602272","fromID":"466238","toID":"466239","formEdgeID":null},{"edgeID":"602273","fromID":"466182","toID":"454771","formEdgeID":null},{"edgeID":"602274","fromID":"454773","toID":"466181","formEdgeID":null},{"edgeID":"602275","fromID":"454777","toID":"466241","formEdgeID":null},{"edgeID":"602276","fromID":"466241","toID":"454773","formEdgeID":null},{"edgeID":"602277","fromID":"454865","toID":"466241","formEdgeID":null},{"edgeID":"602278","fromID":"466187","toID":"466241","formEdgeID":null},{"edgeID":"602279","fromID":"454771","toID":"466242","formEdgeID":null},{"edgeID":"602280","fromID":"466242","toID":"466238","formEdgeID":null},{"edgeID":"602281","fromID":"466242","toID":"466243","formEdgeID":null},{"edgeID":"602282","fromID":"466243","toID":"466241","formEdgeID":null},{"edgeID":"602283","fromID":"454771","toID":"466244","formEdgeID":null},{"edgeID":"602284","fromID":"466244","toID":"454863","formEdgeID":null},{"edgeID":"602285","fromID":"466244","toID":"466245","formEdgeID":null},{"edgeID":"602286","fromID":"466245","toID":"466241","formEdgeID":null},{"edgeID":"602287","fromID":"454771","toID":"466246","formEdgeID":null},{"edgeID":"602288","fromID":"466246","toID":"454867","formEdgeID":null},{"edgeID":"602289","fromID":"466246","toID":"466247","formEdgeID":null},{"edgeID":"602290","fromID":"466247","toID":"466241","formEdgeID":null}],"locutions":[{"nodeID":"454760","personID":"3794","timestamp":"2019-11-29 09:26:51","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454764","personID":"3794","timestamp":"2019-11-29 09:26:51","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454771","personID":"3792","timestamp":"2019-11-29 09:26:51","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454791","personID":"3792","timestamp":"2019-11-29 09:26:51","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454796","personID":"3792","timestamp":"2019-11-29 09:26:51","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454831","personID":"3791","timestamp":"2019-11-29 09:26:51","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454863","personID":"3793","timestamp":"2019-11-29 09:26:51","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454867","personID":"3793","timestamp":"2019-11-29 09:26:51","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454871","personID":"3793","timestamp":"2019-11-29 09:26:51","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454875","personID":"3793","timestamp":"2019-11-29 09:26:51","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454887","personID":"3793","timestamp":"2019-11-29 09:26:51","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454760","personID":"3794","timestamp":"2019-11-29 09:27:35","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454764","personID":"3794","timestamp":"2019-11-29 09:27:35","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454771","personID":"3792","timestamp":"2019-11-29 09:27:35","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454791","personID":"3792","timestamp":"2019-11-29 09:27:35","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454796","personID":"3792","timestamp":"2019-11-29 09:27:35","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454831","personID":"3791","timestamp":"2019-11-29 09:27:35","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454863","personID":"3793","timestamp":"2019-11-29 09:27:35","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454867","personID":"3793","timestamp":"2019-11-29 09:27:35","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454871","personID":"3793","timestamp":"2019-11-29 09:27:35","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454875","personID":"3793","timestamp":"2019-11-29 09:27:35","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454887","personID":"3793","timestamp":"2019-11-29 09:27:35","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466123","personID":"3730","timestamp":"2020-01-09 10:55:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466127","personID":"3730","timestamp":"2020-01-09 10:55:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466134","personID":"3730","timestamp":"2020-01-09 10:55:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466141","personID":"3730","timestamp":"2020-01-09 10:55:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454831","personID":"3730","timestamp":"2020-01-09 10:55:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466152","personID":"3730","timestamp":"2020-01-09 10:55:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466158","personID":"3730","timestamp":"2020-01-09 10:55:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454760","personID":"3730","timestamp":"2020-01-09 10:55:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454764","personID":"3730","timestamp":"2020-01-09 10:55:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454863","personID":"3731","timestamp":"2020-01-09 10:55:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454867","personID":"3731","timestamp":"2020-01-09 10:55:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466192","personID":"3731","timestamp":"2020-01-09 10:55:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454871","personID":"3731","timestamp":"2020-01-09 10:55:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454875","personID":"3731","timestamp":"2020-01-09 10:55:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454791","personID":"3731","timestamp":"2020-01-09 10:55:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454796","personID":"3731","timestamp":"2020-01-09 10:55:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454887","personID":"3731","timestamp":"2020-01-09 10:55:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466226","personID":"3731","timestamp":"2020-01-09 10:55:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466234","personID":"3733","timestamp":"2020-01-09 10:55:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454771","personID":"3738","timestamp":"2020-01-09 10:55:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466238","personID":"3738","timestamp":"2020-01-09 10:55:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454831","personID":"3791","timestamp":"2020-01-19 10:55:11","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454760","personID":"3791","timestamp":"2020-01-19 10:55:11","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454764","personID":"3791","timestamp":"2020-01-19 10:55:11","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454771","personID":"3793","timestamp":"2020-01-19 10:55:11","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466238","personID":"3793","timestamp":"2020-01-19 10:55:11","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454863","personID":"3793","timestamp":"2020-01-19 10:55:11","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454867","personID":"3793","timestamp":"2020-01-19 10:55:11","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454791","personID":"3793","timestamp":"2020-01-19 10:55:11","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454796","personID":"3793","timestamp":"2020-01-19 10:55:11","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454887","personID":"3793","timestamp":"2020-01-19 10:55:11","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466226","personID":"3793","timestamp":"2020-01-19 10:55:11","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466141","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:13:15","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454760","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:13:15","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454764","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:13:15","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454771","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:13:15","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454791","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:13:15","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454796","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:13:15","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466123","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:20:10","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466127","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:20:10","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466134","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:20:10","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466141","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:20:10","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454831","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:20:10","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466152","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:20:10","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466158","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:20:10","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454760","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:20:10","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454764","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:20:10","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454863","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:20:10","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454867","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:20:10","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466192","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:20:10","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454871","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:20:10","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454875","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:20:10","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454791","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:20:10","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454796","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:20:10","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454887","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:20:10","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466226","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:20:10","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466234","personID":"3733","timestamp":"2020-02-11 08:20:10","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"454771","personID":"3743","timestamp":"2020-02-11 08:20:10","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466238","personID":"3743","timestamp":"2020-02-11 08:20:10","start":null,"end":null,"source":null}]}