{"nodes":[{"nodeID":"413283","text":"das ist eine technisch sehr fortschrittliche Methode, das Fracking","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:02:27"},{"nodeID":"413314","text":"Nika Danielowski :  Das ist zwar richtig, dass einige regenerative Energien \u00e4hm durch den Standortnachteil in unserem Bundesland wegfallen","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:28"},{"nodeID":"413341","text":"Nika Danielowski : die Hochtechnologie zeichnet ja Baden-W\u00fcrttemberg aus","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:29"},{"nodeID":"413349","text":"die Hochtechnologie zeichnet Baden-W\u00fcrttemberg aus","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:02:29"},{"nodeID":"413405","text":"Luca Frei : ich werde Ihnen dann gerne Argumente bringen, was eigentlich die Wirtschaftlichkeit belegt","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:32"},{"nodeID":"413412","text":"Nika Danielowski : ich denke, wir sind uns einig, dass die Technologie und die fortschreitende Entwicklung in der Energiegewinnung \u00e4h eine hohe Priorit\u00e4t haben in der Politik, in der Gesellschaft","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:33"},{"nodeID":"413451","text":"Fracking ist eine interessante Technologie mit hohem Potenzial","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:02:35"},{"nodeID":"413579","text":"mit dem Fracking k\u00f6nnten wir f\u00fcnfzig Jahre oder mehr auf jeden Fall unsere steigenden Rohstoff- und Energieverbrauch sicherstellen","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:02:41"},{"nodeID":"413657","text":"Luca Frei sagt jetzt, 50 Jahre k\u00f6nnten wir damit durchhalten","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:02:46"},{"nodeID":"413754","text":"Alex K\u00fcster : Und das muss man dann auch gegeneinander aufwiegen, denke ich","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:50"},{"nodeID":"413808","text":"Fracking ist die sinnvollste, effizienteste, wie Nika Danielowski auch vielleicht nachher noch von uns vorgelegt bekommt, CO2-vertr\u00e4glichste Variante","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:02:53"},{"nodeID":"413972","text":"Luca Frei : Dazu erg\u00e4nzend, w\u00fcrde ich gern noch vorschlagen, man k\u00f6nnte nat\u00fcrlich auch, vielleicht, um Ihre Bedenken aufzukl\u00e4ren oder auch die Ihrer Klientel","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:04:08"},{"nodeID":"413982","text":"die beim Fracking freigesetzten Chemikalien sollten einer Pr\u00fcfung unterzogen werden","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:04:17"},{"nodeID":"414024","text":"Luca Frei : Dann bin ich aber mal gespannt, wie Ihre Fraktion das dann wieder erkl\u00e4ren m\u00f6chte, wenn beim n\u00e4chsten harten Winter Sie einerseits von Menschenrechten in Russland reden und da die Handelsbeziehungen sanktionieren, aber gleichzeitig unseren W\u00e4hlern \u00e4h vermitteln wollen, dass wir jetzt auf \u00e4h regenat \u00e4h regenerative Energien umsteigen und deswegen auf unseren Komfort und unseren Lebensstandard verzichten.","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:04:21"},{"nodeID":"414028","text":"Luca Frei ist aber mal gespannt, wie die Fraktion von Nika Danielowski und Alex K\u00fcster es dann wieder erkl\u00e4ren m\u00f6chte, wenn beim n\u00e4chsten harten Winter Nika Danielowski und Alex K\u00fcster einerseits von Menschenrechten in Russland reden und da die Handelsbeziehungen sanktionieren, aber gleichzeitig unseren W\u00e4hlern vermitteln wollen, dass wir jetzt auf regenerative Energien umsteigen und deswegen auf unseren Komfort und unseren Lebensstandard verzichten","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:04:29"},{"nodeID":"414060","text":"Luca Frei : Es spricht ja niemand dagegen, dass wir die \u00e4h erneuerbaren Energien weiterhin daran forschen","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:04:38"},{"nodeID":"414066","text":"Luca Frei : Dann m\u00fcssten Sie mit Ihrer Familie wahrscheinlich in die N\u00e4he eines Atomkraftwerks ziehen, was dann doch neu errichtet wird","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:04:46"},{"nodeID":"414075","text":"Nika Danielowski m\u00fcsste mit Nika Danielowskis Familie wahrscheinlich in die N\u00e4he eines Atomkraftwerks ziehen, was dann doch neu errichtet wird","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:04:49"},{"nodeID":"414131","text":"den hohen Energieverbrauch unseres Landes wollen wir auch im Interesse der Wirtschaftlichkeit und der Zukunft dieser Gesellschaft nicht einschneiden","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:04:52"},{"nodeID":"414151","text":"zu den Atomkraftwerken noch ein kurzer Satz: wir sind jetzt nicht von der Atomkraft befreit, nur weil wir die Kraftwerke abschalten","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:04:52"},{"nodeID":"414160","text":"wenn Alex K\u00fcster eine 500 Kilometer lange Schneise f\u00fcr Trassen halb durch Deutschland schlagen wird, ist Luca Frei gespannt, wie Alex K\u00fcster das vermitteln will","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:04:52"},{"nodeID":"414162","text":"Luca Frei : Ich wei\u00df ja nicht, was Ihr Wahlkreis ist.","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:04:53"},{"nodeID":"414188","text":"falls Nika Danielowskis Wahlkreis irgendwo im Schwarzwald liegt, da ist Luca Frei mal gespannt, wie Nika Danielowski Ihren W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hlern plausibel erkl\u00e4rt, warum jetzt durch den sch\u00f6nen Schwarzwald eine Stromtrasse gelegt werden muss","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:04:53"},{"nodeID":"414200","text":"Nika Danielowski : Und das muss meiner Meinung nach schon vor das Risiko gehen","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:04:53"},{"nodeID":"414271","text":"das Fracking ist eine gute M\u00f6glichkeit eine Vorreiterrolle zu haben","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:04:55"},{"nodeID":"414372","text":"man k\u00f6nnte als Kompromiss eine Art Versuchsgegend als Testgebiet ausw\u00e4hlen, wo man anhand von Gesteinsproben mit verschiedenen m\u00f6glichen Zusammensetzungen testen kann","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:04:58"},{"nodeID":"414416","text":"Luca Frei : Ich denke, dann werden die, \u00e4h der Kollege Fuchs und ich, oder die Kollegin Fuchs und ich, \u00e4hm schneller zum Ziel kommen, n\u00e4mlich Sie davon zu \u00fcberzeugen, dass das Fracking f\u00fcr unser Bundesland die beste L\u00f6sung ist.","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:05:00"},{"nodeID":"414492","text":"die Ressourcen f\u00fcr das Fracking sind einfach wieder endliche Vorkommen","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:05:03"},{"nodeID":"414691","text":"Alex K\u00fcster : Wenn wir wieder bei uns durch unsichere Methoden, durch nicht nachhaltige Methoden bei uns Energie f\u00f6rdern, dann \u00e4hm wird der Druck nicht so hoch sein, in diese erneuerbaren Energien zu investieren.","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:05:10"},{"nodeID":"414692","text":"man kann Testbohrungen oder Testgebiete f\u00fcr Fracking ausw\u00e4hlen, um die Risiken abzusch\u00e4tzen","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:05:10"},{"nodeID":"414698","text":"wenn wir wieder bei uns durch unsichere Methoden, durch nicht nachhaltige Methoden bei uns Energie f\u00f6rdern, dann wird der Druck nicht so hoch sein, in diese erneuerbaren Energien zu investieren","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:05:10"},{"nodeID":"414702","text":"Nika Danielwoski : es geht eben um das Risiko.","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:05:10"},{"nodeID":"414754","text":"Nika Danielowski : Es gibt also, klar, wenn es diese Testregion erfolgreich gef\u00f6rdert werden k\u00f6nnte \u00fcber einige Jahre, \u00e4h bin ich mir nicht sicher, ob die Bev\u00f6lkerung, die dann eben au\u00dferhalb, also in der erweiterten Frackingzone lebt, \u00e4h toleriert wird, dass man den Untergrund unter ihren H\u00e4usern nachhaltig beeintr\u00e4chtigt.","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:05:12"},{"nodeID":"414761","text":"wenn die Testregion f\u00fcr Fracking \u00fcber einige Jahre erfolgreich gef\u00f6rdert werden k\u00f6nnte, ist Nika Danielowski sich nicht sicher, ob die Bev\u00f6lkerung, die in der erweiterten Frackingzone lebt, tolerieren wird, dass man den Untergrund unter ihren H\u00e4usern nachhaltig beeintr\u00e4chtigt","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:05:12"},{"nodeID":"414820","text":"Kai Fuchs : ich w\u00fcrde mich dem gern jetzt anschlie\u00dfen","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:05:16"},{"nodeID":"414848","text":"Kai Fuchs : Also ich finde das sehr gut, dass Sie das jetzt eingeleitet haben","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:05:17"},{"nodeID":"414897","text":"es liegt nat\u00fcrlich auch in unserem Interesse, dass nicht irgendwelche Chemikalien, die f\u00fcr uns gef\u00e4hrlich w\u00e4ren, in den Boden gepumpt werden","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:05:19"},{"nodeID":"414905","text":"Luca Frei : Sind wir also in, in \u00e4h dem Punkt so weit \u00fcbereingekommen, dass wir eine grunds\u00e4tzliche Empfehlung pro Fracking geben","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:05:24"},{"nodeID":"414913","text":"wir sind also in dem Punkt so weit \u00fcbereingekommen, dass wir eine grunds\u00e4tzliche Empfehlung pro Fracking geben","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:05:47"},{"nodeID":"414934","text":"gerade die Umweltvertr\u00e4glichkeit besch\u00e4ftigt uns alle","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:05:48"},{"nodeID":"415040","text":"der Vorteil besteht ja darin, dass man diese Frackingmethode schon entwickelt hat","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:06:20"},{"nodeID":"415052","text":"der Import der Meeresenergie von Nord nach S\u00fcd, aus der Nordsee in den Schwarzwald und auch international ist durch die bestehende und ausbaubare Infrastruktur in Deutschland unproblematisch","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:06:20"},{"nodeID":"415067","text":"Fracking ist ein sehr ausgereifter Prozess, der stattgefunden hat und wo man sich auch drauf verlassen kann, dass das jetzt nicht etwas leichtfertig ist","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:06:21"},{"nodeID":"415127","text":"Nika Danielowski : also unter den \u00e4h Bedingungen k\u00f6nnte ich mir das Fracking durchaus vorstellen","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:06:24"},{"nodeID":"415134","text":"unter der Bedingung der Investition in erneuerbare Energien k\u00f6nnte Nika Danielowski sich das Fracking durchaus vorstellen","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:06:24"},{"nodeID":"415139","text":"das Allerwichtigste ist, wenn man diese Frackingmethode betreibt, dass man eben, wie gesagt, die Sicherheit hat, die wir verfassungsrechtlich absichern m\u00fcssen, und die Verantwortung gegen\u00fcber den B\u00fcrgern","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:06:25"},{"nodeID":"415171","text":"Nika Danielowski : da m\u00fcsste man eben auch sehen, dass das alles abgesichert ist und zertifiziert wird","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:06:26"},{"nodeID":"415282","text":"wir gehen diesen Kompromiss ein und gleichzeitig investieren wir eben noch mal ganz besonders in erneuerbare Energien","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:06:48"},{"nodeID":"440849","text":"man muss die Wirtschaftlickeit von dieser neuen Technologie durchaus hinterfragen","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:11:03"},{"nodeID":"440856","text":"Luca Frei wird dann Argumente bringen, was die Wirtschaftlichkeit von Fracking belegt","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:11:04"},{"nodeID":"440867","text":"Alex K\u00fcster : Also es wird nat\u00fcrlich darauf spekuliert, dass Firmen, die dort dann Fracking betreiben, dass die Ab Abgaben an die \u00e4hm, ja, an die Kommunen und Gemeinden vor Ort zahlen m\u00fcssen, weil sie nat\u00fcrlich dort das betreiben","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:42"},{"nodeID":"440869","text":"es wird darauf spekuliert, dass Firmen, die in Kommunen dann Fracking betreiben, Abgaben an die Kommunen und Gemeinden vor Ort zahlen m\u00fcssen, weil die Firmen an diesen Orten Fracking betreiben","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:42"},{"nodeID":"440873","text":"man muss darf nicht vergessen, dass es oft sehr gro\u00dfe Unternehmen sind, die dann ihren Gewinn irgendwo im Ausland eben haupts\u00e4chlich versteuern oder gar nicht versteuern","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:42"},{"nodeID":"440914","text":"wenn wir von unserem Bundesland sprechen dann m\u00fcssen wir bedenken, dass durch die s\u00fcdliche Lage unseres Bundeslandes f\u00fcr uns fast alle erneuerbaren Energien wegfallen","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:48"},{"nodeID":"440926","text":"unsere Atomkraftwerke werden auch nach und nach abgeschaltet","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:49"},{"nodeID":"440952","text":"gerade das Entwickeln von der Technologie k\u00f6nnen wir in Baden-W\u00fcrttemberg sehr gut machen","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:53"},{"nodeID":"441014","text":"Alex K\u00fcster : uns unsere die neu erneuerbaren Energien eben sehr voranbringen werden.","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:13:00"},{"nodeID":"441143","text":"das hei\u00dft ja nicht, dass Fracking jetzt die endg\u00fcltige Technologie ist","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:16:13"},{"nodeID":"441145","text":"Kai Fuchs : man kann ja dann sagen, wenn man eine weitere Technologie entwickelt hat, wenn es dann soweit ist, aber man wei\u00df nicht, wie viel Jahre das dauern wird, \u00e4hm dann immer noch davon Abschied zu nehmen und zu sagen: Gut, jetzt haben wir etwas Besseres und \u00e4hm wir verlassen uns jetzt darauf","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:16:13"},{"nodeID":"441871","text":"wir k\u00f6nnen uns also darauf einigen, dass wir das Fracking als eine Art \u00dcbergangsmethode, um uns von den Atomkraftwerken abzul\u00f6sen, sehen, aber gleichzeitig nicht als Langzeitma\u00dfnahme einsetzen m\u00f6chten, da wir alle im Interesse daran sind, dass die erneuerbaren Energien weiter gef\u00f6rdert werden","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:28:21"},{"nodeID":"466123","text":"Nika Danielowski : ich denke, dass das auch sehr wichtig ist, dass man die Wirtschaftlichkeit \u00e4h gerade in den \u00e4h angespannten Zeiten des \u00e4h Staats- und Landeshaushalts ber\u00fccksichtigt","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:54:58"},{"nodeID":"466125","text":"das ist auch sehr wichtig, dass man die Wirtschaftlichkeit gerade in den angespannten Zeiten des Staats- und Landeshaushalts ber\u00fccksichtigt","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:54:58"},{"nodeID":"466136","text":"die f\u00fcnfzig Jahre sind f\u00fcr Nika Danielowski viel zu lange Zeit, um diese Risiken einzugehen, die dieses Fracking mit sich bringt","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:55:00"},{"nodeID":"466149","text":"es ist auch nachgewiesen, dass dort durchaus umweltgef\u00e4hrdendes Potenzial in Frackingemischen ist","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:55:02"},{"nodeID":"466187","text":"Atomkraftwerke sind auch nicht ungef\u00e4hrlich","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:55:07"},{"nodeID":"466226","text":"Kai Fuchs : ich Ihnen nur sagen kann, dass die Chemikalien, die durch das Fracking in den Boden gepumpt werden, ni kein Gefahrengut darstellen und weder giftig noch umweltgef\u00e4hrdend sind","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:12"},{"nodeID":"466228","text":"die Chemikalien, die durch das Fracking in den Boden gepumpt werden, stellen kein Gefahrengut dar und sind weder giftig noch umweltgef\u00e4hrdend","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:55:13"},{"nodeID":"474138","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-27 11:16:00","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"474139","text":"Default Conflict","type":"CA","timestamp":"2020-01-27 11:16:01","scheme":"Default Conflict","schemeID":"71"},{"nodeID":"474140","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-27 11:16:01","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"474141","text":"Default Rephrase","type":"MA","timestamp":"2020-01-27 11:16:02","scheme":"Default Rephrase","schemeID":"144"},{"nodeID":"474142","text":"Agreeing","type":"YA","timestamp":"2020-01-27 11:16:03","scheme":"Agreeing","schemeID":"77"},{"nodeID":"474143","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-27 11:16:03","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"474144","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2020-01-27 11:16:04","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"474145","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-27 11:16:05","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"474146","text":"Default Rephrase","type":"MA","timestamp":"2020-01-27 11:16:05","scheme":"Default Rephrase","schemeID":"144"},{"nodeID":"474147","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-27 11:16:06","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"474148","text":"Default Conflict","type":"CA","timestamp":"2020-01-27 11:16:07","scheme":"Default Conflict","schemeID":"71"},{"nodeID":"474149","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-27 11:16:07","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"474150","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2020-01-27 11:16:08","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"474151","text":"Default Conflict","type":"CA","timestamp":"2020-01-27 11:16:09","scheme":"Default Conflict","schemeID":"71"},{"nodeID":"474152","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-27 11:16:10","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"474153","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-27 11:16:10","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"474154","text":"Default Rephrase","type":"MA","timestamp":"2020-01-27 11:16:11","scheme":"Default Rephrase","schemeID":"144"},{"nodeID":"474155","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-27 11:16:12","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"474156","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2020-01-27 11:16:12","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"474157","text":"Default Conflict","type":"CA","timestamp":"2020-01-27 11:16:13","scheme":"Default Conflict","schemeID":"71"},{"nodeID":"474158","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-27 11:16:14","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"474159","text":"Default Conflict","type":"CA","timestamp":"2020-01-27 11:16:14","scheme":"Default Conflict","schemeID":"71"},{"nodeID":"474160","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-27 11:16:15","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"474161","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-27 11:16:16","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"474162","text":"Default Rephrase","type":"MA","timestamp":"2020-01-27 11:16:16","scheme":"Default Rephrase","schemeID":"144"},{"nodeID":"474163","text":"Default Rephrase","type":"MA","timestamp":"2020-01-27 11:16:17","scheme":"Default Rephrase","schemeID":"144"},{"nodeID":"474164","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-27 11:16:18","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"474165","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2020-01-27 11:16:18","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"474166","text":"Default Rephrase","type":"MA","timestamp":"2020-01-27 11:16:19","scheme":"Default Rephrase","schemeID":"144"},{"nodeID":"474167","text":"Default Rephrase","type":"MA","timestamp":"2020-01-27 11:16:20","scheme":"Default Rephrase","schemeID":"144"},{"nodeID":"474168","text":"Default Rephrase","type":"MA","timestamp":"2020-01-27 11:16:21","scheme":"Default Rephrase","schemeID":"144"},{"nodeID":"474169","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2020-01-27 11:16:21","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"474170","text":"Default Rephrase","type":"MA","timestamp":"2020-01-27 11:16:22","scheme":"Default Rephrase","schemeID":"144"},{"nodeID":"474171","text":"Default Rephrase","type":"MA","timestamp":"2020-01-27 11:16:23","scheme":"Default Rephrase","schemeID":"144"},{"nodeID":"474172","text":"Default Rephrase","type":"MA","timestamp":"2020-01-27 11:16:23","scheme":"Default Rephrase","schemeID":"144"},{"nodeID":"474173","text":"Default Rephrase","type":"MA","timestamp":"2020-01-27 11:16:24","scheme":"Default Rephrase","schemeID":"144"},{"nodeID":"474174","text":"Default Rephrase","type":"MA","timestamp":"2020-01-27 11:16:25","scheme":"Default Rephrase","schemeID":"144"}],"edges":[{"edgeID":"610610","fromID":"440856","toID":"474138","formEdgeID":null},{"edgeID":"610611","fromID":"474138","toID":"440869","formEdgeID":null},{"edgeID":"610612","fromID":"440869","toID":"474139","formEdgeID":null},{"edgeID":"610613","fromID":"474139","toID":"440849","formEdgeID":null},{"edgeID":"610614","fromID":"441014","toID":"474140","formEdgeID":null},{"edgeID":"610615","fromID":"474140","toID":"413341","formEdgeID":null},{"edgeID":"610616","fromID":"413349","toID":"474141","formEdgeID":null},{"edgeID":"610617","fromID":"474141","toID":"440952","formEdgeID":null},{"edgeID":"610618","fromID":"413314","toID":"474142","formEdgeID":null},{"edgeID":"610619","fromID":"474142","toID":"440914","formEdgeID":null},{"edgeID":"610620","fromID":"413405","toID":"474143","formEdgeID":null},{"edgeID":"610621","fromID":"474143","toID":"440867","formEdgeID":null},{"edgeID":"610622","fromID":"440873","toID":"474144","formEdgeID":null},{"edgeID":"610623","fromID":"474144","toID":"440849","formEdgeID":null},{"edgeID":"610624","fromID":"441145","toID":"474145","formEdgeID":null},{"edgeID":"610625","fromID":"474145","toID":"413412","formEdgeID":null},{"edgeID":"610626","fromID":"413451","toID":"474146","formEdgeID":null},{"edgeID":"610627","fromID":"474146","toID":"413283","formEdgeID":null},{"edgeID":"610628","fromID":"413754","toID":"474147","formEdgeID":null},{"edgeID":"610629","fromID":"474147","toID":"466123","formEdgeID":null},{"edgeID":"610630","fromID":"466136","toID":"474148","formEdgeID":null},{"edgeID":"610631","fromID":"474148","toID":"413657","formEdgeID":null},{"edgeID":"610632","fromID":"466226","toID":"474149","formEdgeID":null},{"edgeID":"610633","fromID":"474149","toID":"413972","formEdgeID":null},{"edgeID":"610634","fromID":"466149","toID":"474150","formEdgeID":null},{"edgeID":"610635","fromID":"474150","toID":"413982","formEdgeID":null},{"edgeID":"610636","fromID":"413982","toID":"474151","formEdgeID":null},{"edgeID":"610637","fromID":"474151","toID":"466228","formEdgeID":null},{"edgeID":"610638","fromID":"414200","toID":"474152","formEdgeID":null},{"edgeID":"610639","fromID":"474152","toID":"414024","formEdgeID":null},{"edgeID":"610640","fromID":"414691","toID":"474153","formEdgeID":null},{"edgeID":"610641","fromID":"474153","toID":"414060","formEdgeID":null},{"edgeID":"610642","fromID":"414692","toID":"474154","formEdgeID":null},{"edgeID":"610643","fromID":"474154","toID":"414372","formEdgeID":null},{"edgeID":"610644","fromID":"414754","toID":"474155","formEdgeID":null},{"edgeID":"610645","fromID":"474155","toID":"414066","formEdgeID":null},{"edgeID":"610646","fromID":"414761","toID":"474156","formEdgeID":null},{"edgeID":"610647","fromID":"474156","toID":"414075","formEdgeID":null},{"edgeID":"610648","fromID":"415052","toID":"474157","formEdgeID":null},{"edgeID":"610649","fromID":"474157","toID":"414160","formEdgeID":null},{"edgeID":"610650","fromID":"414702","toID":"474158","formEdgeID":null},{"edgeID":"610651","fromID":"474158","toID":"414162","formEdgeID":null},{"edgeID":"610652","fromID":"414188","toID":"474159","formEdgeID":null},{"edgeID":"610653","fromID":"474159","toID":"415052","formEdgeID":null},{"edgeID":"610654","fromID":"414416","toID":"474160","formEdgeID":null},{"edgeID":"610655","fromID":"474160","toID":"414820","formEdgeID":null},{"edgeID":"610656","fromID":"415171","toID":"474161","formEdgeID":null},{"edgeID":"610657","fromID":"474161","toID":"414848","formEdgeID":null},{"edgeID":"610658","fromID":"415040","toID":"474162","formEdgeID":null},{"edgeID":"610659","fromID":"474162","toID":"415067","formEdgeID":null},{"edgeID":"610660","fromID":"414897","toID":"474163","formEdgeID":null},{"edgeID":"610661","fromID":"474163","toID":"415139","formEdgeID":null},{"edgeID":"610662","fromID":"415127","toID":"474164","formEdgeID":null},{"edgeID":"610663","fromID":"474164","toID":"414905","formEdgeID":null},{"edgeID":"610664","fromID":"415134","toID":"474165","formEdgeID":null},{"edgeID":"610665","fromID":"474165","toID":"414913","formEdgeID":null},{"edgeID":"610666","fromID":"414934","toID":"474166","formEdgeID":null},{"edgeID":"610667","fromID":"474166","toID":"414897","formEdgeID":null},{"edgeID":"610668","fromID":"441871","toID":"474167","formEdgeID":null},{"edgeID":"610669","fromID":"474167","toID":"415282","formEdgeID":null},{"edgeID":"610670","fromID":"466125","toID":"474168","formEdgeID":null},{"edgeID":"610671","fromID":"474168","toID":"440869","formEdgeID":null},{"edgeID":"610672","fromID":"440926","toID":"474169","formEdgeID":null},{"edgeID":"610673","fromID":"474169","toID":"466187","formEdgeID":null},{"edgeID":"610674","fromID":"414151","toID":"474170","formEdgeID":null},{"edgeID":"610675","fromID":"474170","toID":"440926","formEdgeID":null},{"edgeID":"610676","fromID":"414271","toID":"474171","formEdgeID":null},{"edgeID":"610677","fromID":"474171","toID":"413808","formEdgeID":null},{"edgeID":"610678","fromID":"414492","toID":"474172","formEdgeID":null},{"edgeID":"610679","fromID":"474172","toID":"413579","formEdgeID":null},{"edgeID":"610680","fromID":"414698","toID":"474173","formEdgeID":null},{"edgeID":"610681","fromID":"474173","toID":"441143","formEdgeID":null},{"edgeID":"610682","fromID":"414131","toID":"474174","formEdgeID":null},{"edgeID":"610683","fromID":"474174","toID":"414028","formEdgeID":null}],"locutions":[{"nodeID":"413405","personID":"3732","timestamp":"2019-06-21 10:47:35","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413314","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 10:49:59","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413341","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 10:49:59","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413412","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 10:50:45","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413754","personID":"3732","timestamp":"2019-06-21 10:50:45","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413972","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 10:53:57","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414200","personID":"3731","timestamp":"2019-06-21 10:53:57","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414024","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 10:56:38","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414691","personID":"3731","timestamp":"2019-06-21 10:56:38","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414060","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 10:57:05","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414754","personID":"3731","timestamp":"2019-06-21 10:57:05","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414066","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 10:58:16","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414702","personID":"3731","timestamp":"2019-06-21 10:58:16","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414162","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 10:58:16","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414416","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 10:58:16","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414820","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 10:59:27","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415171","personID":"3731","timestamp":"2019-06-21 10:59:27","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414848","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 11:00:17","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415127","personID":"3732","timestamp":"2019-06-21 11:00:17","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414905","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 11:00:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413405","personID":"3732","timestamp":"2019-11-19 09:11:13","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"440867","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"441014","personID":"3739","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413314","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:16:28","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413341","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:16:28","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"441145","personID":"3741","timestamp":"2019-11-19 09:16:28","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413412","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:18:33","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413754","personID":"3732","timestamp":"2019-11-19 09:18:33","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413972","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:19:57","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414200","personID":"3731","timestamp":"2019-11-19 09:19:57","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414024","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:21:01","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414691","personID":"3731","timestamp":"2019-11-19 09:21:01","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414060","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:22:18","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414754","personID":"3794","timestamp":"2019-11-19 09:22:18","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414066","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:23:43","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414702","personID":"3731","timestamp":"2019-11-19 09:23:43","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414162","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:25:03","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414416","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:25:03","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414820","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:26:01","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415171","personID":"3731","timestamp":"2019-11-19 09:26:01","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414848","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:27:46","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415127","personID":"3732","timestamp":"2019-11-19 09:27:46","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414905","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:28:41","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414024","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:33:27","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414691","personID":"3731","timestamp":"2019-11-19 09:33:27","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413405","personID":"3732","timestamp":"2019-11-29 08:46:02","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413314","personID":"3794","timestamp":"2019-11-29 09:05:40","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413341","personID":"3794","timestamp":"2019-11-29 09:05:40","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"441145","personID":"3742","timestamp":"2019-11-29 09:05:40","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413412","personID":"3794","timestamp":"2019-11-29 09:15:33","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414060","personID":"3792","timestamp":"2019-11-29 10:08:24","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414060","personID":"3792","timestamp":"2019-11-29 10:09:03","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414066","personID":"3792","timestamp":"2019-11-29 10:21:26","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414066","personID":"3792","timestamp":"2019-11-29 10:33:52","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414820","personID":"3730","timestamp":"2019-11-29 10:47:00","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415171","personID":"3731","timestamp":"2019-11-29 10:47:00","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414848","personID":"3730","timestamp":"2019-11-29 10:54:33","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415127","personID":"3732","timestamp":"2019-11-29 10:54:33","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414848","personID":"3730","timestamp":"2019-11-29 10:55:09","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415127","personID":"3732","timestamp":"2019-11-29 10:55:09","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414905","personID":"3730","timestamp":"2019-11-29 10:58:43","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413405","personID":"3792","timestamp":"2019-12-06 13:38:05","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466123","personID":"3730","timestamp":"2020-01-09 10:55:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466226","personID":"3731","timestamp":"2020-01-09 10:55:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413341","personID":"3791","timestamp":"2020-01-16 16:31:17","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466226","personID":"3793","timestamp":"2020-01-19 10:55:11","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414066","personID":"3730","timestamp":"2020-01-20 12:46:41","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"440867","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"441014","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413412","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:11:35","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413754","personID":"3732","timestamp":"2020-02-11 08:11:35","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466123","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:20:10","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466226","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:20:10","start":null,"end":null,"source":null}]}