{"nodes":[{"nodeID":"413314","text":"Nika Danielowski :  Das ist zwar richtig, dass einige regenerative Energien \u00e4hm durch den Standortnachteil in unserem Bundesland wegfallen","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:28"},{"nodeID":"413341","text":"Nika Danielowski : die Hochtechnologie zeichnet ja Baden-W\u00fcrttemberg aus","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:29"},{"nodeID":"413349","text":"die Hochtechnologie zeichnet Baden-W\u00fcrttemberg aus","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:02:29"},{"nodeID":"413405","text":"Luca Frei : ich werde Ihnen dann gerne Argumente bringen, was eigentlich die Wirtschaftlichkeit belegt","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:32"},{"nodeID":"440849","text":"man muss die Wirtschaftlickeit von dieser neuen Technologie durchaus hinterfragen","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:11:03"},{"nodeID":"440856","text":"Luca Frei wird dann Argumente bringen, was die Wirtschaftlichkeit von Fracking belegt","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:11:04"},{"nodeID":"440867","text":"Alex K\u00fcster : Also es wird nat\u00fcrlich darauf spekuliert, dass Firmen, die dort dann Fracking betreiben, dass die Ab Abgaben an die \u00e4hm, ja, an die Kommunen und Gemeinden vor Ort zahlen m\u00fcssen, weil sie nat\u00fcrlich dort das betreiben","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:42"},{"nodeID":"440869","text":"es wird darauf spekuliert, dass Firmen, die in Kommunen dann Fracking betreiben, Abgaben an die Kommunen und Gemeinden vor Ort zahlen m\u00fcssen, weil die Firmen an diesen Orten Fracking betreiben","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:42"},{"nodeID":"440873","text":"man muss darf nicht vergessen, dass es oft sehr gro\u00dfe Unternehmen sind, die dann ihren Gewinn irgendwo im Ausland eben haupts\u00e4chlich versteuern oder gar nicht versteuern","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:42"},{"nodeID":"440914","text":"wenn wir von unserem Bundesland sprechen dann m\u00fcssen wir bedenken, dass durch die s\u00fcdliche Lage unseres Bundeslandes f\u00fcr uns fast alle erneuerbaren Energien wegfallen","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:48"},{"nodeID":"440952","text":"gerade das Entwickeln von der Technologie k\u00f6nnen wir in Baden-W\u00fcrttemberg sehr gut machen","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:53"},{"nodeID":"441014","text":"Alex K\u00fcster : uns unsere die neu erneuerbaren Energien eben sehr voranbringen werden.","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:13:00"},{"nodeID":"473808","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-27 08:21:19","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"473809","text":"Default Conflict","type":"CA","timestamp":"2020-01-27 08:21:19","scheme":"Default Conflict","schemeID":"71"},{"nodeID":"473810","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-27 08:21:20","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"473811","text":"Default Rephrase","type":"MA","timestamp":"2020-01-27 08:21:21","scheme":"Default Rephrase","schemeID":"144"},{"nodeID":"473812","text":"Agreeing","type":"YA","timestamp":"2020-01-27 08:21:21","scheme":"Agreeing","schemeID":"77"},{"nodeID":"473813","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-27 08:21:22","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"473814","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2020-01-27 08:21:23","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"}],"edges":[{"edgeID":"609950","fromID":"440856","toID":"473808","formEdgeID":null},{"edgeID":"609951","fromID":"473808","toID":"440869","formEdgeID":null},{"edgeID":"609952","fromID":"440869","toID":"473809","formEdgeID":null},{"edgeID":"609953","fromID":"473809","toID":"440849","formEdgeID":null},{"edgeID":"609954","fromID":"441014","toID":"473810","formEdgeID":null},{"edgeID":"609955","fromID":"473810","toID":"413341","formEdgeID":null},{"edgeID":"609956","fromID":"413349","toID":"473811","formEdgeID":null},{"edgeID":"609957","fromID":"473811","toID":"440952","formEdgeID":null},{"edgeID":"609958","fromID":"413314","toID":"473812","formEdgeID":null},{"edgeID":"609959","fromID":"473812","toID":"440914","formEdgeID":null},{"edgeID":"609960","fromID":"413405","toID":"473813","formEdgeID":null},{"edgeID":"609961","fromID":"473813","toID":"440867","formEdgeID":null},{"edgeID":"609962","fromID":"440873","toID":"473814","formEdgeID":null},{"edgeID":"609963","fromID":"473814","toID":"440849","formEdgeID":null}],"locutions":[{"nodeID":"413405","personID":"3732","timestamp":"2019-06-21 10:47:35","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413314","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 10:49:59","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413341","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 10:49:59","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413405","personID":"3732","timestamp":"2019-11-19 09:11:13","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"440867","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"441014","personID":"3739","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413314","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:16:28","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413341","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:16:28","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413405","personID":"3732","timestamp":"2019-11-29 08:46:02","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413314","personID":"3794","timestamp":"2019-11-29 09:05:40","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413341","personID":"3794","timestamp":"2019-11-29 09:05:40","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413405","personID":"3792","timestamp":"2019-12-06 13:38:05","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413341","personID":"3791","timestamp":"2020-01-16 16:31:17","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"440867","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"441014","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null}]}