{"nodes":[{"nodeID":"413015","text":"Alex K\u00fcster : Das hei\u00dft, so viel wird uns da nicht bleiben in Deutschland.","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:10"},{"nodeID":"413056","text":"Luca Frei : Wo ist da jetzt aber der Unterschied, wenn wir \u00e4hm extern Energie einkaufen?","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:13"},{"nodeID":"413064","text":"Luca Frei : So haben wir zumindest noch den Know-how-Bonus","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:13"},{"nodeID":"413070","text":"Luca Frei : und haben die Energie vor Ort und m\u00fcssen nichts \u00e4h m\u00fcssen uns nicht abh\u00e4ngig machen von ausl\u00e4ndischen Energielieferanten.","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:14"},{"nodeID":"413100","text":"Nika Danielowski : Aber ich denke, dass es noch viel wichtiger ist, dass man die Unabh\u00e4ngigkeit der B\u00fcrger von \u00e4h gesundheitlichen- und Umweltrisiken \u00e4h sicherstellt","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:15"},{"nodeID":"413110","text":"Nika Danielowski : Denn ich sage mal so, also ich h\u00e4tte \u00e4h lieber \u00e4h einen kleinen wirtschaftlichen Nachteil f\u00fcr unser sowieso gut gestelltes Bundesland, \u00e4hm wenn man dabei aber ber\u00fccksichtigt, dass man dann was \u00e4h importieren muss an Energie, als dass wir ein so hohes Risiko haben \u00e4h durch irgendwelche Frackingma\u00dfnahmen \u00e4h in unserer Heimatregion.","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:16"},{"nodeID":"413126","text":"Luca Frei : Okay, wenn wir aber unserem Bundesland sprechen, dann m\u00fcssen wir bedenken, was Baden-W\u00fcrttemberg \u00c4hm durch die, unsere s\u00fcdliche Lage fallen f\u00fcr uns ja fast alle \u00e4h erneuerbaren Energien weg.","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:17"},{"nodeID":"413137","text":"Luca Frei : Wir k\u00f6nnen nicht auf Windenergie zugreifen","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:18"},{"nodeID":"413139","text":"wir k\u00f6nnen nicht auf Windenergie zugreifen","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:02:18"},{"nodeID":"413151","text":"Luca Frei : denn dann m\u00fcssten wir wieder \u00e4h unendliche Windtra oder \u00e4h Energietrassen bauen","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:19"},{"nodeID":"413168","text":"Luca Frei : wir k\u00f6nnen nicht auf, auf \u00e4hm gro\u00dfartige Energie aus dem Meer von irgendwelchen Offshore Parks so su zugreifen","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:20"},{"nodeID":"413170","text":"wir k\u00f6nnen nicht auf gro\u00dfartige Energie aus dem Meer von irgendwelchen Offshore Parks zugreifen","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:02:20"},{"nodeID":"413187","text":"Luca Frei : Von woher m\u00f6chten wir denn dann die Energie beziehen?","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:21"},{"nodeID":"413199","text":"Alex K\u00fcster : Nun ja, man kann eben diese Trassen sehr wohl bauen","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:22"},{"nodeID":"413223","text":"Alex K\u00fcster : da wir dann die Technologie einfach entwickeln","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:23"},{"nodeID":"413240","text":"Alex K\u00fcster : Gerade das k\u00f6nnen wir in Baden-W\u00fcrttemberg sehr gut machen","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:24"},{"nodeID":"413253","text":"wir haben gute Hochschulen","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:02:25"},{"nodeID":"440866","text":"Time: 1h 14 min.  Locutions: 23","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:41"},{"nodeID":"440867","text":"Alex K\u00fcster : Also es wird nat\u00fcrlich darauf spekuliert, dass Firmen, die dort dann Fracking betreiben, dass die Ab Abgaben an die \u00e4hm, ja, an die Kommunen und Gemeinden vor Ort zahlen m\u00fcssen, weil sie nat\u00fcrlich dort das betreiben","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:42"},{"nodeID":"440868","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:42","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"440869","text":"es wird darauf spekuliert, dass Firmen, die in Kommunen dann Fracking betreiben, Abgaben an die Kommunen und Gemeinden vor Ort zahlen m\u00fcssen, weil die Firmen an diesen Orten Fracking betreiben","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:42"},{"nodeID":"440870","text":"Lena: Alex K\u00fcster : Also es wird nat\u00fcrlich darauf spekuliert, dass Firmen, die dort dann Fracking betreiben, dass die Ab Abgaben an die \u00e4hm, ja, an die Kommunen und Gemeinden vor Ort zahlen m\u00fcssen, weil sie nat\u00fcrlich dort das betreiben","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:42"},{"nodeID":"440871","text":"Alex K\u00fcster : man muss darf nicht vergessen, dass es oft sehr gro\u00dfe Unternehmen sind, \u00e4hm die dann ihren Gewinn irgendwo \u00e4hm im Ausland eben haupts\u00e4chlich versteuern oder gar nicht versteuern.","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:42"},{"nodeID":"440872","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:42","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"440873","text":"man muss darf nicht vergessen, dass es oft sehr gro\u00dfe Unternehmen sind, die dann ihren Gewinn irgendwo im Ausland eben haupts\u00e4chlich versteuern oder gar nicht versteuern","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:42"},{"nodeID":"440874","text":"Lena: Alex K\u00fcster : man muss darf nicht vergessen, dass es oft sehr gro\u00dfe Unternehmen sind, \u00e4hm die dann ihren Gewinn irgendwo \u00e4hm im Ausland eben haupts\u00e4chlich versteuern oder gar nicht versteuern.","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:42"},{"nodeID":"440875","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:12:43","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"440876","text":"Default Conflict","type":"CA","timestamp":"2019-11-19 09:12:43","scheme":"Default Conflict","schemeID":"71"},{"nodeID":"440877","text":"Disagreeing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:43","scheme":"Disagreeing","schemeID":"78"},{"nodeID":"440878","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:43","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"440879","text":"so viele Abgaben werden uns nicht bleiben in Deutschland","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:43"},{"nodeID":"440880","text":"Lena: Alex K\u00fcster : Das hei\u00dft, so viel wird uns da nicht bleiben in Deutschland.","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:43"},{"nodeID":"440881","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:12:43","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"440882","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2019-11-19 09:12:43","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"440883","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:44","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"440884","text":"Rhetorical Questioning","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:44","scheme":"RhetoricalQuestioning","schemeID":"85"},{"nodeID":"440885","text":"es gibt keinen Unterschied, wenn wir extern Energie einkaufen","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:44"},{"nodeID":"440886","text":"Lena: Luca Frei : Wo ist da jetzt aber der Unterschied, wenn wir \u00e4hm extern Energie einkaufen?","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:44"},{"nodeID":"440887","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:12:44","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"440888","text":"\"da jetzt\" hints at emotion","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:44"},{"nodeID":"440889","text":"Luca Frei : Dann f\u00fchren wir das, unser komplettes inl\u00e4ndisches Kapital ans Ausland ab.","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:44"},{"nodeID":"440890","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:44","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"440891","text":"wir f\u00fchren unser komplettes inl\u00e4ndisches Kapital ans Ausland ab","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:45"},{"nodeID":"440892","text":"Lena: Luca Frei : Dann f\u00fchren wir das, unser komplettes inl\u00e4ndisches Kapital ans Ausland ab.","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:45"},{"nodeID":"440893","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:12:45","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"440894","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:45","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"440895","text":"durch Fracking haben wir zumindest noch den Know-how-Bonus","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:45"},{"nodeID":"440896","text":"Lena: Luca Frei : So haben wir zumindest noch den Know-how-Bonus","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:45"},{"nodeID":"440897","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:12:45","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"440898","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:46","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"440899","text":"wir haben die Energie vor Ort und m\u00fcssen uns nicht abh\u00e4ngig machen von ausl\u00e4ndischen Energielieferanten","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:46"},{"nodeID":"440900","text":"Lena: Luca Frei : und haben die Energie vor Ort und m\u00fcssen nichts \u00e4h m\u00fcssen uns nicht abh\u00e4ngig machen von ausl\u00e4ndischen Energielieferanten.","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:46"},{"nodeID":"440901","text":"Nika Danielowski : Ja, also das \u00e4h, klar, die Abh\u00e4ngigkeit ist nat\u00fcrlich ein zentrales Thema, die man hat.","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:46"},{"nodeID":"440902","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:46","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"440903","text":"die Abh\u00e4ngigkeit ist ein zentrales Thema, die man hat","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:46"},{"nodeID":"440904","text":"Lena: Nika Danielowski : Ja, also das \u00e4h, klar, die Abh\u00e4ngigkeit ist nat\u00fcrlich ein zentrales Thema, die man hat.","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:46"},{"nodeID":"440905","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:12:46","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"440906","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:47","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"440907","text":"es ist noch viel wichtiger, dass man die Unabh\u00e4ngigkeit der B\u00fcrger von gesundheitlichen- und Umweltrisiken sicherstellt","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:47"},{"nodeID":"440908","text":"Lena: Nika Danielowski : Aber ich denke, dass es noch viel wichtiger ist, dass man die Unabh\u00e4ngigkeit der B\u00fcrger von \u00e4h gesundheitlichen- und Umweltrisiken \u00e4h sicherstellt","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:47"},{"nodeID":"440909","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:12:47","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"440910","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:47","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"440911","text":"Nika Danielowski h\u00e4tte lieber einen kleinen wirtschaftlichen Nachteil f\u00fcr unser sowieso gut gestelltes Bundesland, wenn man dabei aber ber\u00fccksichtigt, dass man dann Energie importieren muss, als dass wir ein so hohes Risiko haben durch irgendwelche Frackingma\u00dfnahmen in unserer Heimatregion","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:47"},{"nodeID":"440912","text":"Lena: Nika Danielowski : Denn ich sage mal so, also ich h\u00e4tte \u00e4h lieber \u00e4h einen kleinen wirtschaftlichen Nachteil f\u00fcr unser sowieso gut gestelltes Bundesland, \u00e4hm wenn man dabei aber ber\u00fccksichtigt, dass man dann was \u00e4h importieren muss an Energie, als dass wir ein so hohes Risiko haben \u00e4h durch irgendwelche Frackingma\u00dfnahmen \u00e4h in unserer Heimatregion.","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:47"},{"nodeID":"440913","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:48","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"440914","text":"wenn wir von unserem Bundesland sprechen dann m\u00fcssen wir bedenken, dass durch die s\u00fcdliche Lage unseres Bundeslandes f\u00fcr uns fast alle erneuerbaren Energien wegfallen","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:48"},{"nodeID":"440915","text":"Lena: Luca Frei : Okay, wenn wir aber unserem Bundesland sprechen, dann m\u00fcssen wir bedenken, was Baden-W\u00fcrttemberg \u00c4hm durch die, unsere s\u00fcdliche Lage fallen f\u00fcr uns ja fast alle \u00e4h erneuerbaren Energien weg.","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:48"},{"nodeID":"440916","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:12:48","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"440917","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2019-11-19 09:12:48","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"440918","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:48","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"440919","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:12:48","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"440920","text":"Lena: Luca Frei : Wir k\u00f6nnen nicht auf Windenergie zugreifen, denn dann m\u00fcssten wir wieder \u00e4h unendliche Windtra oder \u00e4h Energietrassen bauen","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:48"},{"nodeID":"440921","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:49","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"440922","text":"Lena: Luca Frei : wir k\u00f6nnen nicht auf, auf \u00e4hm gro\u00dfartige Energie aus dem Meer von irgendwelchen Offshore Parks so su zugreifen","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:49"},{"nodeID":"440923","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:12:49","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"440924","text":"Luca Frei : Und wie Sie wissen, werden ja unsere Atomkraftwerke auch nach und nach \u00e4h abgeschaltet.","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:49"},{"nodeID":"440925","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:49","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"440926","text":"unsere Atomkraftwerke werden auch nach und nach abgeschaltet","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:49"},{"nodeID":"440927","text":"Lena: Luca Frei : Und wie Sie wissen, werden ja unsere Atomkraftwerke auch nach und nach \u00e4h abgeschaltet.","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:49"},{"nodeID":"440928","text":"Pure Questioning","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:50","scheme":"PureQuestioning","schemeID":"91"},{"nodeID":"440929","text":"XXX ist von woher wir dann die Energie beziehen m\u00f6chten","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:50"},{"nodeID":"440930","text":"Lena: Luca Frei : Von woher m\u00f6chten wir denn dann die Energie beziehen?","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:50"},{"nodeID":"440931","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2019-11-19 09:12:50","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"440932","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:12:50","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"440933","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:50","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"440934","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:50","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"440935","text":"man kann eben diese Energietrassen bauen","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:51"},{"nodeID":"440936","text":"Lena: Alex K\u00fcster : Nun ja, man kann eben diese Trassen sehr wohl bauen","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:51"},{"nodeID":"440937","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:12:51","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"440938","text":"Lena: Alex K\u00fcster : Und au\u00dferdem \u00e4hm ist es wirklich \u00e4h sehr viel nachhaltiger, eben auf die neue erneuerbaren Energien zu setzen,","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:51"},{"nodeID":"440939","text":"Alex K\u00fcster : die uns langfristig dann sehr wohl eine Unabh\u00e4ngigkeit bescheren werden","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:51"},{"nodeID":"440940","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:51","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"440941","text":"die erneuerbaren Energien werden uns langfristig dann sehr wohl eine Unabh\u00e4ngigkeit bescheren","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:51"},{"nodeID":"440942","text":"Lena: Alex K\u00fcster : die uns langfristig dann sehr wohl eine Unabh\u00e4ngigkeit bescheren werden","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:51"},{"nodeID":"440943","text":"Alex K\u00fcster : und vielleicht auch Deutschland als Standort \u00e4hm, ja, sehr attraktiv machen werden","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:51"},{"nodeID":"440944","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:52","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"440945","text":"die erneuerbaren Energien werden vielleicht auch Deutschland als Standort sehr attraktiv machen","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:52"},{"nodeID":"440946","text":"Lena: Alex K\u00fcster : und vielleicht auch Deutschland als Standort \u00e4hm, ja, sehr attraktiv machen werden","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:52"},{"nodeID":"440947","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:52","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"440948","text":"wir entwickeln dann einfach die Technologie","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:52"},{"nodeID":"440949","text":"Lena: Alex K\u00fcster : da wir dann die Technologie einfach entwickeln","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:52"},{"nodeID":"440950","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:12:52","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"440951","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:53","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"440952","text":"gerade das Entwickeln von der Technologie k\u00f6nnen wir in Baden-W\u00fcrttemberg sehr gut machen","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:53"},{"nodeID":"440953","text":"Lena: Alex K\u00fcster : Gerade das k\u00f6nnen wir in Baden-W\u00fcrttemberg sehr gut machen","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:53"},{"nodeID":"440954","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:12:53","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"440955","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2019-11-19 09:12:53","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"440956","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:53","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"440957","text":"Default Rephrase","type":"MA","timestamp":"2019-11-19 09:12:53","scheme":"Default Rephrase","schemeID":"144"},{"nodeID":"440958","text":"Restating","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:53","scheme":"Restating","schemeID":"101"},{"nodeID":"440959","text":"Alex K\u00fcster : Wir haben gute Hochschulen.","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:53"},{"nodeID":"440960","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:54","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"440961","text":"Lena: Alex K\u00fcster : Wir haben gute Hochschulen.","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:54"},{"nodeID":"440962","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:12:54","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"440963","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2019-11-19 09:12:54","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"440964","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:54","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"440965","text":"Lena: Alex K\u00fcster : Wir k\u00f6nnen die Studenten ausbilden.","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:54"},{"nodeID":"440966","text":"Lena: Alex K\u00fcster : Wir k\u00f6nnen die Studenten ausbilden. \u00c4hm, ja, dass sie eben gute Ingenieure werden","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:54"},{"nodeID":"440967","text":"Lena: Alex K\u00fcster : uns unsere die neu erneuerbaren Energien eben sehr voranbringen werden.","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:55"},{"nodeID":"440968","text":"Lena: Alex K\u00fcster : Wir k\u00f6nnen die Studenten ausbilden. \u00c4hm, ja, dass sie eben gute Ingenieure werden uns unsere die neu erneuerbaren Energien eben sehr voranbringen werden.","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:55"},{"nodeID":"440969","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2019-11-19 09:12:55","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"440970","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:55","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"440971","text":"Lena: Alex K\u00fcster :","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:55"},{"nodeID":"440972","text":"Alex K\u00fcster : Und au\u00dferdem \u00e4hm ist es wirklich \u00e4h sehr viel nachhaltiger, eben auf die neue erneuerbaren Energien zu setzen","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:55"},{"nodeID":"440973","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:55","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"440974","text":"es ist wirklich sehr viel nachhaltiger, eben auf die neuen erneuerbaren Energien zu setzen","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:55"},{"nodeID":"440975","text":"Lena: Alex K\u00fcster : Und au\u00dferdem \u00e4hm ist es wirklich \u00e4h sehr viel nachhaltiger, eben auf die neue erneuerbaren Energien zu setzen","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:55"},{"nodeID":"440976","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:12:56","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"440977","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2019-11-19 09:12:56","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"440978","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:56","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"440979","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:12:56","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"440980","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2019-11-19 09:12:56","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"440981","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:56","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"440982","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:12:56","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"440983","text":"CI Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:56","scheme":"S Implicating","schemeID":"223"},{"nodeID":"440984","text":"Default Conflict","type":"CA","timestamp":"2019-11-19 09:12:57","scheme":"Default Conflict","schemeID":"71"},{"nodeID":"440985","text":"Disagreeing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:57","scheme":"Disagreeing","schemeID":"78"},{"nodeID":"440986","text":"CI Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:57","scheme":"S Implicating","schemeID":"223"},{"nodeID":"440987","text":"Default Conflict","type":"CA","timestamp":"2019-11-19 09:12:57","scheme":"Default Conflict","schemeID":"71"},{"nodeID":"440988","text":"Disagreeing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:57","scheme":"Disagreeing","schemeID":"78"},{"nodeID":"440989","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2019-11-19 09:12:57","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"440990","text":"man kann diese Energietrassen nicht bauen","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:57"},{"nodeID":"440991","text":"CI Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:57","scheme":"S Implicating","schemeID":"223"},{"nodeID":"440992","text":"Default Conflict","type":"CA","timestamp":"2019-11-19 09:12:57","scheme":"Default Conflict","schemeID":"71"},{"nodeID":"440993","text":"CI Disagreeing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:58","scheme":"D Implicating","schemeID":"225"},{"nodeID":"440994","text":"CI Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:58","scheme":"S Implicating","schemeID":"223"},{"nodeID":"440995","text":"\"nat\u00fcrlich\" hints at popular conceding?","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:58"},{"nodeID":"440996","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:58","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"440997","text":"Lena: Luca Frei : Wir k\u00f6nnen nicht auf Windenergie zugreifen","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:58"},{"nodeID":"440998","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:12:58","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"440999","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2019-11-19 09:12:58","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"441000","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:59","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"441001","text":"dann m\u00fcssten wir wieder unendliche Energietrassen bauen","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:59"},{"nodeID":"441002","text":"Lena: Luca Frei : denn dann m\u00fcssten wir wieder \u00e4h unendliche Windtra oder \u00e4h Energietrassen bauen","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:59"},{"nodeID":"441003","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2019-11-19 09:12:59","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"441004","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:12:59","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"441005","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:59","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"441006","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:12:59","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"441007","text":"Lena: Luca Frei : Wir k\u00f6nnen die Studenten ausbilden. \u00c4hm, ja, dass sie eben gute Ingenieure werden","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:59"},{"nodeID":"441008","text":"Alex K\u00fcster : Wir k\u00f6nnen die Studenten ausbilden. \u00c4hm, ja, dass sie eben gute Ingenieure werden","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:13:00"},{"nodeID":"441009","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:13:00","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"441010","text":"wir k\u00f6nnen die Studenten ausbilden, dass sie eben gute Ingenieure werden","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:13:00"},{"nodeID":"441011","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2019-11-19 09:13:00","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"441012","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:13:00","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"441013","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:13:00","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"441014","text":"Alex K\u00fcster : uns unsere die neu erneuerbaren Energien eben sehr voranbringen werden.","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:13:00"},{"nodeID":"441015","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:13:01","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"441016","text":"die gut ausgebildeten Ingenieure werden unsere erneuerbaren Energien eben sehr voranbringen","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:13:01"},{"nodeID":"441017","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2019-11-19 09:13:01","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"441018","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:13:01","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"441019","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:13:01","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"441020","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2019-11-19 09:13:01","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"441021","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:13:01","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"441022","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:13:01","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"441023","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2019-11-19 09:13:02","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"441024","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:13:02","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"441025","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:13:02","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"441026","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:13:02","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"441027","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:13:02","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"441028","text":"erneuerbare Energien werden uns langfristig keine Unabh\u00e4ngigkeit bescheren","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:13:02"},{"nodeID":"441029","text":"CI Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:13:02","scheme":"S Implicating","schemeID":"223"},{"nodeID":"441030","text":"Default Conflict","type":"CA","timestamp":"2019-11-19 09:13:02","scheme":"Default Conflict","schemeID":"71"},{"nodeID":"441031","text":"CI Disagreeing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:13:03","scheme":"D Implicating","schemeID":"225"}],"edges":[{"edgeID":"564014","fromID":"440868","toID":"440869","formEdgeID":null},{"edgeID":"564015","fromID":"440867","toID":"440868","formEdgeID":null},{"edgeID":"564016","fromID":"440872","toID":"440873","formEdgeID":null},{"edgeID":"564017","fromID":"440871","toID":"440872","formEdgeID":null},{"edgeID":"564018","fromID":"440867","toID":"440875","formEdgeID":null},{"edgeID":"564019","fromID":"440875","toID":"440871","formEdgeID":null},{"edgeID":"564020","fromID":"440873","toID":"440876","formEdgeID":null},{"edgeID":"564021","fromID":"440876","toID":"440869","formEdgeID":null},{"edgeID":"564022","fromID":"440875","toID":"440877","formEdgeID":null},{"edgeID":"564023","fromID":"440877","toID":"440876","formEdgeID":null},{"edgeID":"564024","fromID":"440878","toID":"440879","formEdgeID":null},{"edgeID":"564025","fromID":"413015","toID":"440878","formEdgeID":null},{"edgeID":"564026","fromID":"440871","toID":"440881","formEdgeID":null},{"edgeID":"564027","fromID":"440881","toID":"413015","formEdgeID":null},{"edgeID":"564028","fromID":"440873","toID":"440882","formEdgeID":null},{"edgeID":"564029","fromID":"440882","toID":"440879","formEdgeID":null},{"edgeID":"564030","fromID":"440881","toID":"440883","formEdgeID":null},{"edgeID":"564031","fromID":"440883","toID":"440882","formEdgeID":null},{"edgeID":"564032","fromID":"440884","toID":"440885","formEdgeID":null},{"edgeID":"564033","fromID":"413056","toID":"440884","formEdgeID":null},{"edgeID":"564034","fromID":"413015","toID":"440887","formEdgeID":null},{"edgeID":"564035","fromID":"440887","toID":"413056","formEdgeID":null},{"edgeID":"564036","fromID":"440890","toID":"440891","formEdgeID":null},{"edgeID":"564037","fromID":"440889","toID":"440890","formEdgeID":null},{"edgeID":"564038","fromID":"413056","toID":"440893","formEdgeID":null},{"edgeID":"564039","fromID":"440893","toID":"440889","formEdgeID":null},{"edgeID":"564040","fromID":"440894","toID":"440895","formEdgeID":null},{"edgeID":"564041","fromID":"413064","toID":"440894","formEdgeID":null},{"edgeID":"564042","fromID":"440889","toID":"440897","formEdgeID":null},{"edgeID":"564043","fromID":"440897","toID":"413064","formEdgeID":null},{"edgeID":"564044","fromID":"440898","toID":"440899","formEdgeID":null},{"edgeID":"564045","fromID":"413070","toID":"440898","formEdgeID":null},{"edgeID":"564046","fromID":"440902","toID":"440903","formEdgeID":null},{"edgeID":"564047","fromID":"440901","toID":"440902","formEdgeID":null},{"edgeID":"564048","fromID":"413070","toID":"440905","formEdgeID":null},{"edgeID":"564049","fromID":"440905","toID":"440901","formEdgeID":null},{"edgeID":"564050","fromID":"440906","toID":"440907","formEdgeID":null},{"edgeID":"564051","fromID":"413100","toID":"440906","formEdgeID":null},{"edgeID":"564052","fromID":"440901","toID":"440909","formEdgeID":null},{"edgeID":"564053","fromID":"440909","toID":"413100","formEdgeID":null},{"edgeID":"564054","fromID":"440910","toID":"440911","formEdgeID":null},{"edgeID":"564055","fromID":"413110","toID":"440910","formEdgeID":null},{"edgeID":"564056","fromID":"440913","toID":"440914","formEdgeID":null},{"edgeID":"564057","fromID":"413126","toID":"440913","formEdgeID":null},{"edgeID":"564058","fromID":"413100","toID":"440916","formEdgeID":null},{"edgeID":"564059","fromID":"440916","toID":"413110","formEdgeID":null},{"edgeID":"564060","fromID":"440907","toID":"440917","formEdgeID":null},{"edgeID":"564061","fromID":"440917","toID":"440911","formEdgeID":null},{"edgeID":"564062","fromID":"440916","toID":"440918","formEdgeID":null},{"edgeID":"564063","fromID":"440918","toID":"440917","formEdgeID":null},{"edgeID":"564064","fromID":"413110","toID":"440919","formEdgeID":null},{"edgeID":"564065","fromID":"440919","toID":"413126","formEdgeID":null},{"edgeID":"564066","fromID":"440921","toID":"413170","formEdgeID":null},{"edgeID":"564067","fromID":"413168","toID":"440921","formEdgeID":null},{"edgeID":"564068","fromID":"413126","toID":"440923","formEdgeID":null},{"edgeID":"564069","fromID":"440923","toID":"413168","formEdgeID":null},{"edgeID":"564070","fromID":"440925","toID":"440926","formEdgeID":null},{"edgeID":"564071","fromID":"440924","toID":"440925","formEdgeID":null},{"edgeID":"564072","fromID":"440928","toID":"440929","formEdgeID":null},{"edgeID":"564073","fromID":"413187","toID":"440928","formEdgeID":null},{"edgeID":"564074","fromID":"440914","toID":"440931","formEdgeID":null},{"edgeID":"564075","fromID":"440931","toID":"440929","formEdgeID":null},{"edgeID":"564076","fromID":"413126","toID":"440932","formEdgeID":null},{"edgeID":"564077","fromID":"440932","toID":"413187","formEdgeID":null},{"edgeID":"564078","fromID":"440932","toID":"440933","formEdgeID":null},{"edgeID":"564079","fromID":"440933","toID":"440931","formEdgeID":null},{"edgeID":"564080","fromID":"440934","toID":"440935","formEdgeID":null},{"edgeID":"564081","fromID":"413199","toID":"440934","formEdgeID":null},{"edgeID":"564082","fromID":"413187","toID":"440937","formEdgeID":null},{"edgeID":"564083","fromID":"440937","toID":"413199","formEdgeID":null},{"edgeID":"564084","fromID":"440940","toID":"440941","formEdgeID":null},{"edgeID":"564085","fromID":"440939","toID":"440940","formEdgeID":null},{"edgeID":"564086","fromID":"440944","toID":"440945","formEdgeID":null},{"edgeID":"564087","fromID":"440943","toID":"440944","formEdgeID":null},{"edgeID":"564088","fromID":"440947","toID":"440948","formEdgeID":null},{"edgeID":"564089","fromID":"413223","toID":"440947","formEdgeID":null},{"edgeID":"564090","fromID":"440943","toID":"440950","formEdgeID":null},{"edgeID":"564091","fromID":"440950","toID":"413223","formEdgeID":null},{"edgeID":"564092","fromID":"440951","toID":"440952","formEdgeID":null},{"edgeID":"564093","fromID":"413240","toID":"440951","formEdgeID":null},{"edgeID":"564094","fromID":"413223","toID":"440954","formEdgeID":null},{"edgeID":"564095","fromID":"440954","toID":"413240","formEdgeID":null},{"edgeID":"564096","fromID":"440948","toID":"440955","formEdgeID":null},{"edgeID":"564097","fromID":"440955","toID":"440945","formEdgeID":null},{"edgeID":"564098","fromID":"440950","toID":"440956","formEdgeID":null},{"edgeID":"564099","fromID":"440956","toID":"440955","formEdgeID":null},{"edgeID":"564100","fromID":"440952","toID":"440957","formEdgeID":null},{"edgeID":"564101","fromID":"440957","toID":"440948","formEdgeID":null},{"edgeID":"564102","fromID":"440954","toID":"440958","formEdgeID":null},{"edgeID":"564103","fromID":"440958","toID":"440957","formEdgeID":null},{"edgeID":"564104","fromID":"440960","toID":"413253","formEdgeID":null},{"edgeID":"564105","fromID":"440959","toID":"440960","formEdgeID":null},{"edgeID":"564106","fromID":"413240","toID":"440962","formEdgeID":null},{"edgeID":"564107","fromID":"440962","toID":"440959","formEdgeID":null},{"edgeID":"564108","fromID":"413253","toID":"440963","formEdgeID":null},{"edgeID":"564109","fromID":"440963","toID":"440952","formEdgeID":null},{"edgeID":"564110","fromID":"440962","toID":"440964","formEdgeID":null},{"edgeID":"564111","fromID":"440964","toID":"440963","formEdgeID":null},{"edgeID":"564112","fromID":"440891","toID":"440969","formEdgeID":null},{"edgeID":"564113","fromID":"440969","toID":"440885","formEdgeID":null},{"edgeID":"564114","fromID":"440893","toID":"440970","formEdgeID":null},{"edgeID":"564115","fromID":"440970","toID":"440969","formEdgeID":null},{"edgeID":"564116","fromID":"440973","toID":"440974","formEdgeID":null},{"edgeID":"564117","fromID":"440972","toID":"440973","formEdgeID":null},{"edgeID":"564118","fromID":"440972","toID":"440976","formEdgeID":null},{"edgeID":"564119","fromID":"440976","toID":"440939","formEdgeID":null},{"edgeID":"564120","fromID":"440941","toID":"440977","formEdgeID":null},{"edgeID":"564121","fromID":"440977","toID":"440974","formEdgeID":null},{"edgeID":"564122","fromID":"440976","toID":"440975","formEdgeID":null},{"edgeID":"564123","fromID":"440976","toID":"440978","formEdgeID":null},{"edgeID":"564124","fromID":"440978","toID":"440977","formEdgeID":null},{"edgeID":"564125","fromID":"440972","toID":"440979","formEdgeID":null},{"edgeID":"564126","fromID":"440979","toID":"440943","formEdgeID":null},{"edgeID":"564127","fromID":"440945","toID":"440980","formEdgeID":null},{"edgeID":"564128","fromID":"440980","toID":"440974","formEdgeID":null},{"edgeID":"564129","fromID":"440979","toID":"440981","formEdgeID":null},{"edgeID":"564130","fromID":"440981","toID":"440980","formEdgeID":null},{"edgeID":"564131","fromID":"413187","toID":"440982","formEdgeID":null},{"edgeID":"564132","fromID":"440982","toID":"440972","formEdgeID":null},{"edgeID":"564133","fromID":"440901","toID":"440983","formEdgeID":null},{"edgeID":"564134","fromID":"440983","toID":"440903","formEdgeID":null},{"edgeID":"564135","fromID":"440907","toID":"440984","formEdgeID":null},{"edgeID":"564136","fromID":"440984","toID":"440903","formEdgeID":null},{"edgeID":"564137","fromID":"440909","toID":"440985","formEdgeID":null},{"edgeID":"564138","fromID":"440985","toID":"440984","formEdgeID":null},{"edgeID":"564139","fromID":"440924","toID":"440986","formEdgeID":null},{"edgeID":"564140","fromID":"440986","toID":"440926","formEdgeID":null},{"edgeID":"564141","fromID":"440895","toID":"440987","formEdgeID":null},{"edgeID":"564142","fromID":"440987","toID":"440891","formEdgeID":null},{"edgeID":"564143","fromID":"440897","toID":"440988","formEdgeID":null},{"edgeID":"564144","fromID":"440988","toID":"440987","formEdgeID":null},{"edgeID":"564145","fromID":"440895","toID":"440989","formEdgeID":null},{"edgeID":"564146","fromID":"440989","toID":"440899","formEdgeID":null},{"edgeID":"564147","fromID":"413199","toID":"440991","formEdgeID":null},{"edgeID":"564148","fromID":"440991","toID":"440990","formEdgeID":null},{"edgeID":"564149","fromID":"440935","toID":"440992","formEdgeID":null},{"edgeID":"564150","fromID":"440992","toID":"440990","formEdgeID":null},{"edgeID":"564151","fromID":"413199","toID":"440993","formEdgeID":null},{"edgeID":"564152","fromID":"440993","toID":"440992","formEdgeID":null},{"edgeID":"564153","fromID":"440867","toID":"440994","formEdgeID":null},{"edgeID":"564154","fromID":"440994","toID":"440869","formEdgeID":null},{"edgeID":"564155","fromID":"440996","toID":"413139","formEdgeID":null},{"edgeID":"564156","fromID":"413137","toID":"440996","formEdgeID":null},{"edgeID":"564157","fromID":"413126","toID":"440998","formEdgeID":null},{"edgeID":"564158","fromID":"440998","toID":"413137","formEdgeID":null},{"edgeID":"564159","fromID":"413139","toID":"440999","formEdgeID":null},{"edgeID":"564160","fromID":"440999","toID":"440914","formEdgeID":null},{"edgeID":"564161","fromID":"441000","toID":"441001","formEdgeID":null},{"edgeID":"564162","fromID":"413151","toID":"441000","formEdgeID":null},{"edgeID":"564163","fromID":"441001","toID":"441003","formEdgeID":null},{"edgeID":"564164","fromID":"441003","toID":"413139","formEdgeID":null},{"edgeID":"564165","fromID":"413137","toID":"441004","formEdgeID":null},{"edgeID":"564166","fromID":"441004","toID":"413151","formEdgeID":null},{"edgeID":"564167","fromID":"441004","toID":"441005","formEdgeID":null},{"edgeID":"564168","fromID":"441005","toID":"441003","formEdgeID":null},{"edgeID":"564169","fromID":"440998","toID":"441006","formEdgeID":null},{"edgeID":"564170","fromID":"441006","toID":"440999","formEdgeID":null},{"edgeID":"564171","fromID":"441009","toID":"441010","formEdgeID":null},{"edgeID":"564172","fromID":"441008","toID":"441009","formEdgeID":null},{"edgeID":"564173","fromID":"413253","toID":"441011","formEdgeID":null},{"edgeID":"564174","fromID":"441011","toID":"441010","formEdgeID":null},{"edgeID":"564175","fromID":"440959","toID":"441012","formEdgeID":null},{"edgeID":"564176","fromID":"441012","toID":"441008","formEdgeID":null},{"edgeID":"564177","fromID":"441012","toID":"441013","formEdgeID":null},{"edgeID":"564178","fromID":"441013","toID":"441011","formEdgeID":null},{"edgeID":"564179","fromID":"441015","toID":"441016","formEdgeID":null},{"edgeID":"564180","fromID":"441014","toID":"441015","formEdgeID":null},{"edgeID":"564181","fromID":"441010","toID":"441017","formEdgeID":null},{"edgeID":"564182","fromID":"441017","toID":"441016","formEdgeID":null},{"edgeID":"564183","fromID":"441008","toID":"441018","formEdgeID":null},{"edgeID":"564184","fromID":"441018","toID":"441014","formEdgeID":null},{"edgeID":"564185","fromID":"441018","toID":"441019","formEdgeID":null},{"edgeID":"564186","fromID":"441019","toID":"441017","formEdgeID":null},{"edgeID":"564187","fromID":"413170","toID":"441020","formEdgeID":null},{"edgeID":"564188","fromID":"441020","toID":"440914","formEdgeID":null},{"edgeID":"564189","fromID":"440923","toID":"441021","formEdgeID":null},{"edgeID":"564190","fromID":"441021","toID":"441020","formEdgeID":null},{"edgeID":"564191","fromID":"413168","toID":"441022","formEdgeID":null},{"edgeID":"564192","fromID":"441022","toID":"440924","formEdgeID":null},{"edgeID":"564193","fromID":"440926","toID":"441023","formEdgeID":null},{"edgeID":"564194","fromID":"441023","toID":"440929","formEdgeID":null},{"edgeID":"564195","fromID":"440924","toID":"441024","formEdgeID":null},{"edgeID":"564196","fromID":"441024","toID":"413187","formEdgeID":null},{"edgeID":"564197","fromID":"441024","toID":"441025","formEdgeID":null},{"edgeID":"564198","fromID":"441025","toID":"441023","formEdgeID":null},{"edgeID":"564199","fromID":"413064","toID":"441026","formEdgeID":null},{"edgeID":"564200","fromID":"441026","toID":"413070","formEdgeID":null},{"edgeID":"564201","fromID":"441026","toID":"441027","formEdgeID":null},{"edgeID":"564202","fromID":"441027","toID":"440989","formEdgeID":null},{"edgeID":"564203","fromID":"440939","toID":"441029","formEdgeID":null},{"edgeID":"564204","fromID":"441029","toID":"441028","formEdgeID":null},{"edgeID":"564205","fromID":"440941","toID":"441030","formEdgeID":null},{"edgeID":"564206","fromID":"441030","toID":"441028","formEdgeID":null},{"edgeID":"564207","fromID":"440939","toID":"441031","formEdgeID":null},{"edgeID":"564208","fromID":"441031","toID":"441028","formEdgeID":null}],"locutions":[{"nodeID":"413015","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 10:48:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413056","personID":"3731","timestamp":"2019-06-21 10:48:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413064","personID":"3731","timestamp":"2019-06-21 10:48:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413070","personID":"3731","timestamp":"2019-06-21 10:48:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413100","personID":"3732","timestamp":"2019-06-21 10:48:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413110","personID":"3732","timestamp":"2019-06-21 10:48:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413126","personID":"3731","timestamp":"2019-06-21 10:48:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413137","personID":"3731","timestamp":"2019-06-21 10:48:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413151","personID":"3731","timestamp":"2019-06-21 10:48:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413168","personID":"3731","timestamp":"2019-06-21 10:48:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413187","personID":"3731","timestamp":"2019-06-21 10:48:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413199","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 10:48:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413223","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 10:48:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413240","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 10:48:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413015","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 10:48:58","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413056","personID":"3731","timestamp":"2019-06-21 10:48:58","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413064","personID":"3731","timestamp":"2019-06-21 10:48:58","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413070","personID":"3731","timestamp":"2019-06-21 10:48:58","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413100","personID":"3732","timestamp":"2019-06-21 10:48:58","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413110","personID":"3732","timestamp":"2019-06-21 10:48:58","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413126","personID":"3731","timestamp":"2019-06-21 10:48:58","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413137","personID":"3731","timestamp":"2019-06-21 10:48:58","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413151","personID":"3731","timestamp":"2019-06-21 10:48:58","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413168","personID":"3731","timestamp":"2019-06-21 10:48:58","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413187","personID":"3731","timestamp":"2019-06-21 10:48:58","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413199","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 10:48:58","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413223","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 10:48:58","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413240","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 10:48:58","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"440867","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"440871","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413015","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413056","personID":"3731","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"440889","personID":"3731","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413064","personID":"3731","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413070","personID":"3731","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"440901","personID":"3732","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413100","personID":"3732","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413110","personID":"3732","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413126","personID":"3731","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413168","personID":"3731","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"440924","personID":"3731","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413187","personID":"3731","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413199","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"440939","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"440943","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413223","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413240","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"440959","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"440972","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413137","personID":"3743","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413151","personID":"3738","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"441008","personID":"3739","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"441014","personID":"3739","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413137","personID":"3792","timestamp":"2019-11-29 09:01:25","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413168","personID":"3792","timestamp":"2019-11-29 09:01:25","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"440939","personID":"3794","timestamp":"2019-11-29 09:01:25","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413240","personID":"3794","timestamp":"2019-11-29 09:01:25","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"440867","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"440871","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413015","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413056","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"440889","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413064","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413070","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"440901","personID":"3732","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413100","personID":"3732","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413110","personID":"3732","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413126","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413168","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"440924","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413187","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413199","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"440939","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"440943","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413223","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413240","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"440959","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"440972","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413137","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413151","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"441008","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"441014","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413015","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:14:07","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413056","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:14:07","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413064","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:14:07","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413070","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:14:07","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413100","personID":"3732","timestamp":"2020-02-11 08:14:07","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413110","personID":"3732","timestamp":"2020-02-11 08:14:07","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413126","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:14:07","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413137","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:14:07","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413151","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:14:07","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413168","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:14:07","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413187","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:14:07","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413199","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:14:07","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413223","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:14:07","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413240","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:14:07","start":null,"end":null,"source":null}]}