{"nodes":[{"nodeID":"413283","text":"das ist eine technisch sehr fortschrittliche Methode, das Fracking","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:02:27"},{"nodeID":"413314","text":"Nika Danielowski :  Das ist zwar richtig, dass einige regenerative Energien \u00e4hm durch den Standortnachteil in unserem Bundesland wegfallen","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:28"},{"nodeID":"413341","text":"Nika Danielowski : die Hochtechnologie zeichnet ja Baden-W\u00fcrttemberg aus","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:29"},{"nodeID":"413349","text":"die Hochtechnologie zeichnet Baden-W\u00fcrttemberg aus","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:02:29"},{"nodeID":"413405","text":"Luca Frei : ich werde Ihnen dann gerne Argumente bringen, was eigentlich die Wirtschaftlichkeit belegt","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:32"},{"nodeID":"413412","text":"Nika Danielowski : ich denke, wir sind uns einig, dass die Technologie und die fortschreitende Entwicklung in der Energiegewinnung \u00e4h eine hohe Priorit\u00e4t haben in der Politik, in der Gesellschaft","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:33"},{"nodeID":"413451","text":"Fracking ist eine interessante Technologie mit hohem Potenzial","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:02:35"},{"nodeID":"413657","text":"Luca Frei sagt jetzt, 50 Jahre k\u00f6nnten wir damit durchhalten","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:02:46"},{"nodeID":"413754","text":"Alex K\u00fcster : Und das muss man dann auch gegeneinander aufwiegen, denke ich","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:02:50"},{"nodeID":"413972","text":"Luca Frei : Dazu erg\u00e4nzend, w\u00fcrde ich gern noch vorschlagen, man k\u00f6nnte nat\u00fcrlich auch, vielleicht, um Ihre Bedenken aufzukl\u00e4ren oder auch die Ihrer Klientel","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:04:08"},{"nodeID":"413982","text":"die beim Fracking freigesetzten Chemikalien sollten einer Pr\u00fcfung unterzogen werden","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:04:17"},{"nodeID":"440849","text":"man muss die Wirtschaftlickeit von dieser neuen Technologie durchaus hinterfragen","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:11:03"},{"nodeID":"440856","text":"Luca Frei wird dann Argumente bringen, was die Wirtschaftlichkeit von Fracking belegt","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:11:04"},{"nodeID":"440867","text":"Alex K\u00fcster : Also es wird nat\u00fcrlich darauf spekuliert, dass Firmen, die dort dann Fracking betreiben, dass die Ab Abgaben an die \u00e4hm, ja, an die Kommunen und Gemeinden vor Ort zahlen m\u00fcssen, weil sie nat\u00fcrlich dort das betreiben","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:12:42"},{"nodeID":"440869","text":"es wird darauf spekuliert, dass Firmen, die in Kommunen dann Fracking betreiben, Abgaben an die Kommunen und Gemeinden vor Ort zahlen m\u00fcssen, weil die Firmen an diesen Orten Fracking betreiben","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:42"},{"nodeID":"440873","text":"man muss darf nicht vergessen, dass es oft sehr gro\u00dfe Unternehmen sind, die dann ihren Gewinn irgendwo im Ausland eben haupts\u00e4chlich versteuern oder gar nicht versteuern","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:42"},{"nodeID":"440914","text":"wenn wir von unserem Bundesland sprechen dann m\u00fcssen wir bedenken, dass durch die s\u00fcdliche Lage unseres Bundeslandes f\u00fcr uns fast alle erneuerbaren Energien wegfallen","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:48"},{"nodeID":"440952","text":"gerade das Entwickeln von der Technologie k\u00f6nnen wir in Baden-W\u00fcrttemberg sehr gut machen","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:12:53"},{"nodeID":"441014","text":"Alex K\u00fcster : uns unsere die neu erneuerbaren Energien eben sehr voranbringen werden.","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:13:00"},{"nodeID":"441145","text":"Kai Fuchs : man kann ja dann sagen, wenn man eine weitere Technologie entwickelt hat, wenn es dann soweit ist, aber man wei\u00df nicht, wie viel Jahre das dauern wird, \u00e4hm dann immer noch davon Abschied zu nehmen und zu sagen: Gut, jetzt haben wir etwas Besseres und \u00e4hm wir verlassen uns jetzt darauf","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:16:13"},{"nodeID":"466123","text":"Nika Danielowski : ich denke, dass das auch sehr wichtig ist, dass man die Wirtschaftlichkeit \u00e4h gerade in den \u00e4h angespannten Zeiten des \u00e4h Staats- und Landeshaushalts ber\u00fccksichtigt","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:54:58"},{"nodeID":"466136","text":"die f\u00fcnfzig Jahre sind f\u00fcr Nika Danielowski viel zu lange Zeit, um diese Risiken einzugehen, die dieses Fracking mit sich bringt","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:55:00"},{"nodeID":"466149","text":"es ist auch nachgewiesen, dass dort durchaus umweltgef\u00e4hrdendes Potenzial in Frackingemischen ist","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:55:02"},{"nodeID":"466226","text":"Kai Fuchs : ich Ihnen nur sagen kann, dass die Chemikalien, die durch das Fracking in den Boden gepumpt werden, ni kein Gefahrengut darstellen und weder giftig noch umweltgef\u00e4hrdend sind","type":"L","timestamp":"2020-01-09 10:55:12"},{"nodeID":"466228","text":"die Chemikalien, die durch das Fracking in den Boden gepumpt werden, stellen kein Gefahrengut dar und sind weder giftig noch umweltgef\u00e4hrdend","type":"I","timestamp":"2020-01-09 10:55:13"},{"nodeID":"473835","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-27 09:39:41","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"473836","text":"Default Conflict","type":"CA","timestamp":"2020-01-27 09:39:41","scheme":"Default Conflict","schemeID":"71"},{"nodeID":"473837","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-27 09:39:42","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"473838","text":"Default Rephrase","type":"MA","timestamp":"2020-01-27 09:39:42","scheme":"Default Rephrase","schemeID":"144"},{"nodeID":"473839","text":"Agreeing","type":"YA","timestamp":"2020-01-27 09:39:43","scheme":"Agreeing","schemeID":"77"},{"nodeID":"473840","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-27 09:39:44","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"473841","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2020-01-27 09:39:44","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"473842","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-27 09:39:45","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"473843","text":"Default Rephrase","type":"MA","timestamp":"2020-01-27 09:39:46","scheme":"Default Rephrase","schemeID":"144"},{"nodeID":"473844","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-27 09:39:46","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"473845","text":"Default Conflict","type":"CA","timestamp":"2020-01-27 09:39:47","scheme":"Default Conflict","schemeID":"71"},{"nodeID":"473846","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2020-01-27 09:39:48","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"473847","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2020-01-27 09:39:48","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"473848","text":"Default Conflict","type":"CA","timestamp":"2020-01-27 09:39:49","scheme":"Default Conflict","schemeID":"71"}],"edges":[{"edgeID":"610004","fromID":"440856","toID":"473835","formEdgeID":null},{"edgeID":"610005","fromID":"473835","toID":"440869","formEdgeID":null},{"edgeID":"610006","fromID":"440869","toID":"473836","formEdgeID":null},{"edgeID":"610007","fromID":"473836","toID":"440849","formEdgeID":null},{"edgeID":"610008","fromID":"441014","toID":"473837","formEdgeID":null},{"edgeID":"610009","fromID":"473837","toID":"413341","formEdgeID":null},{"edgeID":"610010","fromID":"413349","toID":"473838","formEdgeID":null},{"edgeID":"610011","fromID":"473838","toID":"440952","formEdgeID":null},{"edgeID":"610012","fromID":"413314","toID":"473839","formEdgeID":null},{"edgeID":"610013","fromID":"473839","toID":"440914","formEdgeID":null},{"edgeID":"610014","fromID":"413405","toID":"473840","formEdgeID":null},{"edgeID":"610015","fromID":"473840","toID":"440867","formEdgeID":null},{"edgeID":"610016","fromID":"440873","toID":"473841","formEdgeID":null},{"edgeID":"610017","fromID":"473841","toID":"440849","formEdgeID":null},{"edgeID":"610018","fromID":"441145","toID":"473842","formEdgeID":null},{"edgeID":"610019","fromID":"473842","toID":"413412","formEdgeID":null},{"edgeID":"610020","fromID":"413451","toID":"473843","formEdgeID":null},{"edgeID":"610021","fromID":"473843","toID":"413283","formEdgeID":null},{"edgeID":"610022","fromID":"413754","toID":"473844","formEdgeID":null},{"edgeID":"610023","fromID":"473844","toID":"466123","formEdgeID":null},{"edgeID":"610024","fromID":"466136","toID":"473845","formEdgeID":null},{"edgeID":"610025","fromID":"473845","toID":"413657","formEdgeID":null},{"edgeID":"610026","fromID":"466226","toID":"473846","formEdgeID":null},{"edgeID":"610027","fromID":"473846","toID":"413972","formEdgeID":null},{"edgeID":"610028","fromID":"466149","toID":"473847","formEdgeID":null},{"edgeID":"610029","fromID":"473847","toID":"413982","formEdgeID":null},{"edgeID":"610030","fromID":"413982","toID":"473848","formEdgeID":null},{"edgeID":"610031","fromID":"473848","toID":"466228","formEdgeID":null}],"locutions":[{"nodeID":"413405","personID":"3732","timestamp":"2019-06-21 10:47:35","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413314","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 10:49:59","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413341","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 10:49:59","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413412","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 10:50:45","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413754","personID":"3732","timestamp":"2019-06-21 10:50:45","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413972","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 10:53:57","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413405","personID":"3732","timestamp":"2019-11-19 09:11:13","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"440867","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"441014","personID":"3739","timestamp":"2019-11-19 09:13:14","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413314","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:16:28","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413341","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:16:28","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"441145","personID":"3741","timestamp":"2019-11-19 09:16:28","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413412","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:18:33","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413754","personID":"3732","timestamp":"2019-11-19 09:18:33","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413972","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:19:57","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413405","personID":"3732","timestamp":"2019-11-29 08:46:02","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413314","personID":"3794","timestamp":"2019-11-29 09:05:40","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413341","personID":"3794","timestamp":"2019-11-29 09:05:40","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"441145","personID":"3742","timestamp":"2019-11-29 09:05:40","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413412","personID":"3794","timestamp":"2019-11-29 09:15:33","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413405","personID":"3792","timestamp":"2019-12-06 13:38:05","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466123","personID":"3730","timestamp":"2020-01-09 10:55:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466226","personID":"3731","timestamp":"2020-01-09 10:55:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413341","personID":"3791","timestamp":"2020-01-16 16:31:17","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466226","personID":"3793","timestamp":"2020-01-19 10:55:11","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"440867","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"441014","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:06:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413412","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:11:35","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"413754","personID":"3732","timestamp":"2020-02-11 08:11:35","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466123","personID":"3730","timestamp":"2020-02-11 08:20:10","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"466226","personID":"3731","timestamp":"2020-02-11 08:20:10","start":null,"end":null,"source":null}]}