{"nodes":[{"nodeID":"331839","text":"Nika Danielowski : Ja","type":"L","timestamp":"2018-02-22 07:29:44"},{"nodeID":"331856","text":"Luca Frei : Ja","type":"L","timestamp":"2018-02-22 07:29:46"},{"nodeID":"414905","text":"Luca Frei : Sind wir also in, in \u00e4h dem Punkt so weit \u00fcbereingekommen, dass wir eine grunds\u00e4tzliche Empfehlung pro Fracking geben","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:05:24"},{"nodeID":"414913","text":"wir sind also in dem Punkt so weit \u00fcbereingekommen, dass wir eine grunds\u00e4tzliche Empfehlung pro Fracking geben","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:05:47"},{"nodeID":"414916","text":"Stefanie: Luca Frei : Sind wir also in, in \u00e4h dem Punkt so weit \u00fcbereingekommen, dass wir eine grunds\u00e4tzliche Empfehlung pro Fracking geben","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:05:47"},{"nodeID":"414920","text":"Stefanie: Luca Frei : Wir k\u00f6nnen gerne mit aufnehmen, dass wir weitere Gutachten empfehlen und das Fracking noch nicht fl\u00e4chendeckend, sondern erstmal an ausgew\u00e4hlten Standorten erproben mit vielleicht \u00e4hm der Ma\u00dfgabe, dass ein bestimmter Teil der Frackingeinnahmen, die ja im Land verbleiben, in die weitere Forschung f\u00fcr regenerative Energien, die speziell f\u00fcr den Standort Baden-W\u00fcrttemberg, das ist ja das Wichtige, \u00e4hm bleiben","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:05:47"},{"nodeID":"414923","text":"Luca Frei : gerade die Umweltvertr\u00e4glichkeit be besch\u00e4ftigt uns alle","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:05:47"},{"nodeID":"414934","text":"gerade die Umweltvertr\u00e4glichkeit besch\u00e4ftigt uns alle","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:05:48"},{"nodeID":"414938","text":"Stefanie: Luca Frei : gerade die Umweltvertr\u00e4glichkeit be besch\u00e4ftigt uns alle","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:05:48"},{"nodeID":"414943","text":"Luca Frei : Wir k\u00f6nnen gerne mit aufnehmen, dass wir weitere Gutachten empfehlen und das Fracking noch nicht fl\u00e4chendeckend, sondern erstmal an ausgew\u00e4hlten Standorten erproben","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:05:48"},{"nodeID":"414951","text":"wir k\u00f6nnen gerne mit aufnehmen, dass wir weitere Gutachten empfehlen und das Fracking noch nicht fl\u00e4chendeckend, sondern erstmal an ausgew\u00e4hlten Standorten erproben","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:05:48"},{"nodeID":"414955","text":"Stefanie: Luca Frei : Wir k\u00f6nnen gerne mit aufnehmen, dass wir weitere Gutachten empfehlen und das Fracking noch nicht fl\u00e4chendeckend, sondern erstmal an ausgew\u00e4hlten Standorten erproben","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:05:48"},{"nodeID":"414959","text":"Luca Frei : mit vielleicht \u00e4hm der Ma\u00dfgabe, dass ein bestimmter Teil der Frackingeinnahmen, die ja im Land verbleiben, in die weitere Forschung f\u00fcr regenerative Energien, die speziell f\u00fcr den Standort Baden-W\u00fcrttemberg, das ist ja das Wichtige, \u00e4hm bleiben","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:05:48"},{"nodeID":"414970","text":"Stefanie: Luca Frei : mit vielleicht \u00e4hm der Ma\u00dfgabe, dass ein bestimmter Teil der Frackingeinnahmen, die ja im Land verbleiben, in die weitere Forschung f\u00fcr regenerative Energien, die speziell f\u00fcr den Standort Baden-W\u00fcrttemberg, das ist ja das Wichtige, \u00e4hm bleiben","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:05:49"},{"nodeID":"414988","text":"Stefanie: Luca Frei : ich m\u00f6chte es mir nicht vorstellen, irgendwelche Stromtrassen, und da muss ich Ihnen auch noch mal widersprechen oder eigentlich Ihnen beiden, die gibt es noch nicht fl\u00e4chendeckend in Deutschland, die Stromtrassen sind veraltet","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:06:04"},{"nodeID":"414992","text":"Luca Frei : Sie sehen es auch an der EEG-Umlage, die Kosten f\u00fcr den B\u00fcrger sind mittlerweile kaum zu tragen","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:06:04"},{"nodeID":"415006","text":"Stefanie: Luca Frei : Sie sehen es auch an der EEG-Umlage, die Kosten f\u00fcr den B\u00fcrger sind mittlerweile kaum zu tragen","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:06:05"},{"nodeID":"415010","text":"nicht ganz sicher, ob Kai Fuchs gemeint ist","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:06:05"},{"nodeID":"415020","text":"Luca Frei : ein weiterer Ausbau wird in \u00e4h unsere Energielieferer oder -versorger wieder nur auf den B\u00fcrger umlasten","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:06:08"},{"nodeID":"415031","text":"Stefanie: Luca Frei : ein weiterer Ausbau wird in \u00e4h unsere Energielieferer oder -versorger wieder nur auf den B\u00fcrger umlasten","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:06:19"},{"nodeID":"415034","text":"Luca Frei : das ist politisch auch nicht vermittelbar","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:06:20"},{"nodeID":"415047","text":"Stefanie: Luca Frei : das ist politisch auch nicht vermittelbar","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:06:20"},{"nodeID":"415050","text":"Luca Frei : von daher ist es eine umweltvertr\u00e4gliche und vor allem auch f\u00fcr den W\u00e4hler vertr\u00e4gliche Ma\u00dfnahme","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:06:20"},{"nodeID":"415060","text":"Fracking ist eine umweltvertr\u00e4gliche und vor allem auch f\u00fcr den W\u00e4hler vertr\u00e4gliche Ma\u00dfnahme","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:06:21"},{"nodeID":"415064","text":"Stefanie: Luca Frei : von daher ist es eine umweltvertr\u00e4gliche und vor allem auch f\u00fcr den W\u00e4hler vertr\u00e4gliche Ma\u00dfnahme","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:06:21"},{"nodeID":"415069","text":"Luca Frei : Haben wir Einigung erzielt","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:06:21"},{"nodeID":"415082","text":"Stefanie: Luca Frei : Haben wir Einigung erzielt","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:06:22"},{"nodeID":"415094","text":"disagreeing mit ND & KFim vorherigen Teil","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:06:22"},{"nodeID":"415133","text":"Stefanie: Nika Danielowski : Ja","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:06:24"},{"nodeID":"415140","text":"Stefanie: Nika Danielowski : ich denke auch, dass ich f\u00fcr, f\u00fcr meine Kollegin sprechen kann, dass wir unter den genannten Auflagen und eben, wenn man auch die V \u00e4h wirtschaftlichen Vorteile des Fracking nutzt, um weiter in die regenerativen Energien zu investieren, dass man da im Sinne der B\u00fcrger handelt und im Sinne der Verantwortung","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:06:25"},{"nodeID":"415143","text":"ich denke, heutzutage muss man unbedingt na \u00e4h langfristig denken, nachhaltig denken","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:06:25"},{"nodeID":"415146","text":"Nika Danielowski : ich denke, heutzutage muss man unbedingt na \u00e4h langfristig denken, nachhaltig denken","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:06:25"},{"nodeID":"415157","text":"Stefanie: Nika Danielowski : ich denke, heutzutage muss man unbedingt na \u00e4h langfristig denken, nachhaltig denken","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:06:26"},{"nodeID":"415160","text":"Nika Danielowski : wenn so auch die F F\u00f6rderung nach regenerativen Energien, die \u00fcber das jetzige Potenzial hinausgehen, \u00e4h wenn die unterst\u00fctzt werden kann, dann \u00e4h m\u00f6chte ich mich auch daf\u00fcr aussprechen und die Empfehlung unterzeichnen","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:06:26"},{"nodeID":"415167","text":"wenn so auch die F\u00f6rderung nach regenerativen Energien, die \u00fcber das jetzige Potenzial hinausgehen, wenn die unterst\u00fctzt werden kann, dann m\u00f6chte Nika Danielowski sich auch daf\u00fcr aussprechen und die Empfehlung unterzeichnen","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:06:26"},{"nodeID":"415169","text":"Stefanie: Nika Danielowski : wenn so auch die F F\u00f6rderung nach regenerativen Energien, die \u00fcber das jetzige Potenzial hinausgehen, \u00e4h wenn die unterst\u00fctzt werden kann, dann \u00e4h m\u00f6chte ich mich auch daf\u00fcr aussprechen und die Empfehlung unterzeichnen","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:06:26"},{"nodeID":"415172","text":"Stefanie: Kai Fuchs : k\u00f6nnen wir uns also darauf einigen, dass \u00e4h wir das Fracking als eine Art \u00dcbergangsmethode, um uns von den, \u00e4h von dem At von den Atomkraftwerken abzul\u00f6sen, sehen, aber gleichzeitig nicht als Langzeit- \u00e4h -ma\u00dfnahme einsetzen m\u00f6chten, da wir alle im Interesse daran sind, dass \u00e4h die erneuerbaren Energien weiter gef\u00f6rdert werden","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:06:26"},{"nodeID":"415175","text":"Stefanie: Kai Fuchs : Sollte der Zustand eintreten, dass es tats\u00e4chlich keine \u00e4hm keine absehbaren Risiken gibt, dann \u00e4h k\u00f6nnte man das Angebot von Baden-W\u00fcrttemberg auch auf ganz Deutschland oder ganz Europa erweitern","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:06:26"},{"nodeID":"415180","text":"Stefanie: Luca Frei : Ja","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:06:27"},{"nodeID":"415183","text":"Stefanie: Kai Fuchs : k\u00f6nnen wir uns also darauf einigen, dass \u00e4h wir das Fracking als eine Art \u00dcbergangsmethode, um uns von den, \u00e4h von dem At von den Atomkraftwerken abzul\u00f6sen, sehen, aber gleichzeitig nicht als Langzeit- \u00e4h -ma\u00dfnahme einsetzen m\u00f6chten, da wir alle im Interesse daran sind, dass \u00e4h die erneuerbaren Energien weiter gef\u00f6rdert werden. Sollte der Zustand eintreten, dass es tats\u00e4chlich keine \u00e4hm keine absehbaren Risiken gibt, dann \u00e4h k\u00f6nnte man das Angebot von Baden-W\u00fcrttemberg auch auf ganz Deutschland oder ganz Europa erweitern","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:06:27"},{"nodeID":"415186","text":"Kai Fuchs : k\u00f6nnen wir uns also darauf einigen, dass \u00e4h wir das Fracking als eine Art \u00dcbergangsmethode, um uns von den, \u00e4h von dem At von den Atomkraftwerken abzul\u00f6sen, sehen, aber gleichzeitig nicht als Langzeit- \u00e4h -ma\u00dfnahme einsetzen m\u00f6chten, da wir alle im Interesse daran sind, dass \u00e4h die erneuerbaren Energien weiter gef\u00f6rdert werden","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:06:27"},{"nodeID":"415197","text":"Kai Fuchs : Sollte der Zustand eintreten, dass es tats\u00e4chlich keine \u00e4hm keine absehbaren Risiken gibt, dann \u00e4h k\u00f6nnte man das Angebot von Baden-W\u00fcrttemberg auch auf ganz Deutschland oder ganz Europa erweitern","type":"L","timestamp":"2019-06-06 14:06:27"},{"nodeID":"415203","text":"sollte der Zustand eintreten, dass es tats\u00e4chlich keine absehbaren Risiken gibt, dann k\u00f6nnte man das Angebot von Baden-W\u00fcrttemberg auch auf ganz Deutschland oder ganz Europa erweitern","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:06:27"},{"nodeID":"415223","text":"17 locutions 3h","type":"I","timestamp":"2019-06-06 14:06:43"},{"nodeID":"441830","text":"Assertive Questioning","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:12","scheme":"AssertiveQuestioning","schemeID":"73"},{"nodeID":"441831","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:13","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"441832","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:13","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"441833","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:14","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"441834","text":"mit vielleicht der Ma\u00dfgabe, dass ein bestimmter Teil der Frackingeinnahmen, die im Land verbleiben, in die weitere Forschung f\u00fcr regenerative Energien, die speziell f\u00fcr den Standort Baden-W\u00fcrttemberg, das ist das Wichtige, bleiben","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:28:14"},{"nodeID":"441835","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:14","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"441836","text":"ein weiterer Ausbau werden unsere Energielieferer oder -versorger wieder nur auf den B\u00fcrger umlasten","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:28:14"},{"nodeID":"441837","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:15","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"441838","text":"die Finanzierung der Stromtrassen ist politisch auch nicht vermittelbar","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:28:15"},{"nodeID":"441839","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:15","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"441840","text":"Pure Questioning","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:16","scheme":"PureQuestioning","schemeID":"91"},{"nodeID":"441841","text":"wir haben Einigung erzielt","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:28:16"},{"nodeID":"441842","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2019-11-19 09:28:16","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"441843","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2019-11-19 09:28:16","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"441844","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:28:16","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"441845","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:28:16","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"441846","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:28:17","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"441847","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:17","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"441848","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:17","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"441849","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2019-11-19 09:28:17","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"441850","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2019-11-19 09:28:17","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"441851","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:28:17","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"441852","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:17","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"441853","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:28:18","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"441854","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:18","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"441855","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:28:18","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"441856","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:18","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"441857","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:28:18","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"441858","text":"Nika Danielowski : ich denke auch, dass ich f\u00fcr, f\u00fcr meine Kollegin sprechen kann, dass wir unter den genannten Auflagen und eben, wenn man auch die V \u00e4h wirtschaftlichen Vorteile des Fracking nutzt, um weiter in die regenerativen Energien zu investieren, dass man da im Sinne der B\u00fcrger handelt und im Sinne der Verantwortung","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:28:19"},{"nodeID":"441859","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:19","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"441860","text":"Nika Danielowski denkt auch, dass Nika Danielowski f\u00fcr ihre Kollegin sprechen kann, dass wir unter den genannten Auflagen und eben, wenn man auch die wirtschaftlichen Vorteile des Fracking nutzt, um weiter in die regenerativen Energien zu investieren, dass man da im Sinne der B\u00fcrger handelt und im Sinne der Verantwortung","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:28:19"},{"nodeID":"441861","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:28:19","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"441862","text":"Default Rephrase","type":"MA","timestamp":"2019-11-19 09:28:19","scheme":"Default Rephrase","schemeID":"144"},{"nodeID":"441863","text":"Restating","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:19","scheme":"Restating","schemeID":"101"},{"nodeID":"441864","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:20","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"441865","text":"Nika Danielowski denkt, heutzutage muss man unbedingt langfristig denken, nachhaltig denken","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:28:20"},{"nodeID":"441866","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:20","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"441867","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2019-11-19 09:28:20","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"441868","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:28:21","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"441869","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:21","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"441870","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:21","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"441871","text":"wir k\u00f6nnen uns also darauf einigen, dass wir das Fracking als eine Art \u00dcbergangsmethode, um uns von den Atomkraftwerken abzul\u00f6sen, sehen, aber gleichzeitig nicht als Langzeitma\u00dfnahme einsetzen m\u00f6chten, da wir alle im Interesse daran sind, dass die erneuerbaren Energien weiter gef\u00f6rdert werden","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:28:21"},{"nodeID":"441872","text":"Assertive Questioning","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:22","scheme":"AssertiveQuestioning","schemeID":"73"},{"nodeID":"441873","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:22","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"441874","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2019-11-19 09:28:22","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"441875","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:28:23","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"441876","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:23","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"441877","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:28:23","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"441878","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:28:23","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"441879","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:28:23","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"441880","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:28:23","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"441881","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:28:23","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"441882","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:24","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"441883","text":"Nika Danielowski und Kai Fuchs sehen es auch an der EEG-Umlage, die Kosten f\u00fcr den B\u00fcrger sind mittlerweile kaum zu tragen","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:28:24"},{"nodeID":"441884","text":"Luca Frei : ich m\u00f6chte es mir nicht vorstellen, irgendwelche Stromtrassen","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:28:24"},{"nodeID":"441885","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:24","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"441886","text":"Luca Frei m\u00f6chte sich nicht irgendwelche Stromtrassen vorstellen","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:28:24"},{"nodeID":"441887","text":"Stefanie: Luca Frei : ich m\u00f6chte es mir nicht vorstellen, irgendwelche Stromtrassen","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:28:24"},{"nodeID":"441888","text":"Luca Frei : da muss ich Ihnen auch noch mal widersprechen oder eigentlich Ihnen beiden, die gibt es noch nicht fl\u00e4chendeckend in Deutschland, die Stromtrassen sind veraltet","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:28:24"},{"nodeID":"441889","text":"Asserting","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:25","scheme":"Asserting","schemeID":"74"},{"nodeID":"441890","text":"Luca Frei muss Nika Danielowski und Kai Fuchs auch noch mal widersprechen, die Stromtrassen gibt es noch nicht fl\u00e4chendeckend in Deutschland, die Stromtrassen sind veraltet","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:28:25"},{"nodeID":"441891","text":"Stefanie: Luca Frei : da muss ich Ihnen auch noch mal widersprechen oder eigentlich Ihnen beiden, die gibt es noch nicht fl\u00e4chendeckend in Deutschland, die Stromtrassen sind veraltet","type":"L","timestamp":"2019-11-19 09:28:25"},{"nodeID":"441892","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2019-11-19 09:28:25","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"441893","text":"Default Inference","type":"RA","timestamp":"2019-11-19 09:28:25","scheme":"Default Inference","schemeID":"72"},{"nodeID":"441894","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:28:25","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"441895","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:28:25","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"441896","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:28:26","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"441897","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:28:26","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"441898","text":"Default Transition","type":"TA","timestamp":"2019-11-19 09:28:26","scheme":"Default Transition","schemeID":"82"},{"nodeID":"441899","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:26","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"441900","text":"Arguing","type":"YA","timestamp":"2019-11-19 09:28:26","scheme":"Arguing","schemeID":"80"},{"nodeID":"441901","text":"evtl CI durch \"gerade\"?","type":"I","timestamp":"2019-11-19 09:28:26"}],"edges":[{"edgeID":"565728","fromID":"441830","toID":"414913","formEdgeID":null},{"edgeID":"565729","fromID":"414905","toID":"441830","formEdgeID":null},{"edgeID":"565730","fromID":"441831","toID":"414934","formEdgeID":null},{"edgeID":"565731","fromID":"414923","toID":"441831","formEdgeID":null},{"edgeID":"565732","fromID":"441832","toID":"414951","formEdgeID":null},{"edgeID":"565733","fromID":"414943","toID":"441832","formEdgeID":null},{"edgeID":"565734","fromID":"441833","toID":"441834","formEdgeID":null},{"edgeID":"565735","fromID":"414959","toID":"441833","formEdgeID":null},{"edgeID":"565736","fromID":"441835","toID":"441836","formEdgeID":null},{"edgeID":"565737","fromID":"415020","toID":"441835","formEdgeID":null},{"edgeID":"565738","fromID":"441837","toID":"441838","formEdgeID":null},{"edgeID":"565739","fromID":"415034","toID":"441837","formEdgeID":null},{"edgeID":"565740","fromID":"441839","toID":"415060","formEdgeID":null},{"edgeID":"565741","fromID":"415050","toID":"441839","formEdgeID":null},{"edgeID":"565742","fromID":"441836","toID":"441835","formEdgeID":null},{"edgeID":"565743","fromID":"441840","toID":"441841","formEdgeID":null},{"edgeID":"565744","fromID":"415069","toID":"441840","formEdgeID":null},{"edgeID":"565745","fromID":"414951","toID":"441842","formEdgeID":null},{"edgeID":"565746","fromID":"441842","toID":"414934","formEdgeID":null},{"edgeID":"565747","fromID":"441834","toID":"441843","formEdgeID":null},{"edgeID":"565748","fromID":"441843","toID":"414934","formEdgeID":null},{"edgeID":"565749","fromID":"414905","toID":"441844","formEdgeID":null},{"edgeID":"565750","fromID":"441844","toID":"414943","formEdgeID":null},{"edgeID":"565751","fromID":"414943","toID":"441845","formEdgeID":null},{"edgeID":"565752","fromID":"441845","toID":"414923","formEdgeID":null},{"edgeID":"565753","fromID":"414959","toID":"441846","formEdgeID":null},{"edgeID":"565754","fromID":"441846","toID":"414923","formEdgeID":null},{"edgeID":"565755","fromID":"441845","toID":"441847","formEdgeID":null},{"edgeID":"565756","fromID":"441847","toID":"441842","formEdgeID":null},{"edgeID":"565757","fromID":"441846","toID":"441848","formEdgeID":null},{"edgeID":"565758","fromID":"441848","toID":"441843","formEdgeID":null},{"edgeID":"565759","fromID":"414934","toID":"441849","formEdgeID":null},{"edgeID":"565760","fromID":"441849","toID":"415060","formEdgeID":null},{"edgeID":"565761","fromID":"441836","toID":"441850","formEdgeID":null},{"edgeID":"565762","fromID":"441850","toID":"415060","formEdgeID":null},{"edgeID":"565763","fromID":"441838","toID":"441850","formEdgeID":null},{"edgeID":"565764","fromID":"415034","toID":"441851","formEdgeID":null},{"edgeID":"565765","fromID":"441851","toID":"415050","formEdgeID":null},{"edgeID":"565766","fromID":"415020","toID":"441851","formEdgeID":null},{"edgeID":"565767","fromID":"441851","toID":"441852","formEdgeID":null},{"edgeID":"565768","fromID":"441852","toID":"441850","formEdgeID":null},{"edgeID":"565769","fromID":"414923","toID":"441853","formEdgeID":null},{"edgeID":"565770","fromID":"441853","toID":"415050","formEdgeID":null},{"edgeID":"565771","fromID":"441853","toID":"441854","formEdgeID":null},{"edgeID":"565772","fromID":"441854","toID":"441849","formEdgeID":null},{"edgeID":"565773","fromID":"415050","toID":"441855","formEdgeID":null},{"edgeID":"565774","fromID":"441855","toID":"415069","formEdgeID":null},{"edgeID":"565775","fromID":"441856","toID":"441841","formEdgeID":null},{"edgeID":"565776","fromID":"331839","toID":"441856","formEdgeID":null},{"edgeID":"565777","fromID":"415069","toID":"441857","formEdgeID":null},{"edgeID":"565778","fromID":"441857","toID":"331839","formEdgeID":null},{"edgeID":"565779","fromID":"441859","toID":"441860","formEdgeID":null},{"edgeID":"565780","fromID":"441858","toID":"441859","formEdgeID":null},{"edgeID":"565781","fromID":"331839","toID":"441861","formEdgeID":null},{"edgeID":"565782","fromID":"441861","toID":"441858","formEdgeID":null},{"edgeID":"565783","fromID":"441860","toID":"441862","formEdgeID":null},{"edgeID":"565784","fromID":"441862","toID":"415060","formEdgeID":null},{"edgeID":"565785","fromID":"441861","toID":"441863","formEdgeID":null},{"edgeID":"565786","fromID":"441863","toID":"441862","formEdgeID":null},{"edgeID":"565787","fromID":"441864","toID":"441865","formEdgeID":null},{"edgeID":"565788","fromID":"415146","toID":"441864","formEdgeID":null},{"edgeID":"565789","fromID":"441866","toID":"415167","formEdgeID":null},{"edgeID":"565790","fromID":"415160","toID":"441866","formEdgeID":null},{"edgeID":"565791","fromID":"415167","toID":"441867","formEdgeID":null},{"edgeID":"565792","fromID":"441867","toID":"441860","formEdgeID":null},{"edgeID":"565793","fromID":"441865","toID":"441867","formEdgeID":null},{"edgeID":"565794","fromID":"441858","toID":"441868","formEdgeID":null},{"edgeID":"565795","fromID":"441868","toID":"415160","formEdgeID":null},{"edgeID":"565796","fromID":"415146","toID":"441868","formEdgeID":null},{"edgeID":"565797","fromID":"441868","toID":"441869","formEdgeID":null},{"edgeID":"565798","fromID":"441869","toID":"441867","formEdgeID":null},{"edgeID":"565799","fromID":"441870","toID":"441871","formEdgeID":null},{"edgeID":"565800","fromID":"331856","toID":"441870","formEdgeID":null},{"edgeID":"565801","fromID":"441872","toID":"441871","formEdgeID":null},{"edgeID":"565802","fromID":"415186","toID":"441872","formEdgeID":null},{"edgeID":"565803","fromID":"441873","toID":"415203","formEdgeID":null},{"edgeID":"565804","fromID":"415197","toID":"441873","formEdgeID":null},{"edgeID":"565805","fromID":"441871","toID":"441874","formEdgeID":null},{"edgeID":"565806","fromID":"441874","toID":"415203","formEdgeID":null},{"edgeID":"565807","fromID":"415186","toID":"441875","formEdgeID":null},{"edgeID":"565808","fromID":"441875","toID":"415197","formEdgeID":null},{"edgeID":"565809","fromID":"441875","toID":"441876","formEdgeID":null},{"edgeID":"565810","fromID":"441876","toID":"441874","formEdgeID":null},{"edgeID":"565811","fromID":"415186","toID":"441877","formEdgeID":null},{"edgeID":"565812","fromID":"441877","toID":"331856","formEdgeID":null},{"edgeID":"565813","fromID":"415160","toID":"441878","formEdgeID":null},{"edgeID":"565814","fromID":"441878","toID":"415186","formEdgeID":null},{"edgeID":"565815","fromID":"441858","toID":"441879","formEdgeID":null},{"edgeID":"565816","fromID":"441879","toID":"415146","formEdgeID":null},{"edgeID":"565817","fromID":"415020","toID":"441880","formEdgeID":null},{"edgeID":"565818","fromID":"441880","toID":"415034","formEdgeID":null},{"edgeID":"565819","fromID":"414943","toID":"441881","formEdgeID":null},{"edgeID":"565820","fromID":"441881","toID":"414959","formEdgeID":null},{"edgeID":"565821","fromID":"441882","toID":"441883","formEdgeID":null},{"edgeID":"565822","fromID":"414992","toID":"441882","formEdgeID":null},{"edgeID":"565823","fromID":"441885","toID":"441886","formEdgeID":null},{"edgeID":"565824","fromID":"441884","toID":"441885","formEdgeID":null},{"edgeID":"565825","fromID":"441889","toID":"441890","formEdgeID":null},{"edgeID":"565826","fromID":"441888","toID":"441889","formEdgeID":null},{"edgeID":"565827","fromID":"441883","toID":"441892","formEdgeID":null},{"edgeID":"565828","fromID":"441892","toID":"441836","formEdgeID":null},{"edgeID":"565829","fromID":"441886","toID":"441893","formEdgeID":null},{"edgeID":"565830","fromID":"441893","toID":"441890","formEdgeID":null},{"edgeID":"565831","fromID":"441890","toID":"441892","formEdgeID":null},{"edgeID":"565832","fromID":"441888","toID":"441894","formEdgeID":null},{"edgeID":"565833","fromID":"441894","toID":"415020","formEdgeID":null},{"edgeID":"565834","fromID":"414992","toID":"441894","formEdgeID":null},{"edgeID":"565835","fromID":"441884","toID":"441895","formEdgeID":null},{"edgeID":"565836","fromID":"441895","toID":"441888","formEdgeID":null},{"edgeID":"565837","fromID":"441888","toID":"441896","formEdgeID":null},{"edgeID":"565838","fromID":"441896","toID":"414992","formEdgeID":null},{"edgeID":"565839","fromID":"414923","toID":"441897","formEdgeID":null},{"edgeID":"565840","fromID":"441897","toID":"441884","formEdgeID":null},{"edgeID":"565841","fromID":"415197","toID":"441898","formEdgeID":null},{"edgeID":"565842","fromID":"441898","toID":"331856","formEdgeID":null},{"edgeID":"565843","fromID":"441895","toID":"441899","formEdgeID":null},{"edgeID":"565844","fromID":"441899","toID":"441893","formEdgeID":null},{"edgeID":"565845","fromID":"441894","toID":"441900","formEdgeID":null},{"edgeID":"565846","fromID":"441900","toID":"441892","formEdgeID":null}],"locutions":[{"nodeID":"331839","personID":"3731","timestamp":"2018-02-22 07:31:08","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331856","personID":"3732","timestamp":"2018-02-22 07:31:08","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3731","timestamp":"2018-03-08 08:19:37","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331856","personID":"3732","timestamp":"2018-03-08 08:19:37","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3731","timestamp":"2018-03-08 09:07:46","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331856","personID":"3732","timestamp":"2018-03-08 09:07:46","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3731","timestamp":"2018-12-19 08:18:03","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331856","personID":"3732","timestamp":"2018-12-19 08:18:03","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3731","timestamp":"2018-12-19 11:50:47","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331856","personID":"3732","timestamp":"2018-12-19 11:50:47","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3731","timestamp":"2018-12-21 08:15:27","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331856","personID":"3732","timestamp":"2018-12-21 08:15:27","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3731","timestamp":"2018-12-21 08:17:28","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331856","personID":"3732","timestamp":"2018-12-21 08:17:29","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3731","timestamp":"2018-12-21 08:20:15","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331856","personID":"3732","timestamp":"2018-12-21 08:20:15","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3731","timestamp":"2019-01-07 09:53:08","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331856","personID":"3732","timestamp":"2019-01-07 09:53:08","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3731","timestamp":"2019-01-08 14:49:07","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331856","personID":"3732","timestamp":"2019-01-08 14:49:07","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3731","timestamp":"2019-01-10 10:11:49","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331856","personID":"3732","timestamp":"2019-01-10 10:11:49","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3731","timestamp":"2019-01-10 10:19:07","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331856","personID":"3732","timestamp":"2019-01-10 10:19:07","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3731","timestamp":"2019-06-06 13:44:40","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331856","personID":"3732","timestamp":"2019-06-06 13:44:40","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3731","timestamp":"2019-06-21 10:19:51","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331856","personID":"3732","timestamp":"2019-06-21 10:19:51","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3731","timestamp":"2019-06-21 10:54:13","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331856","personID":"3732","timestamp":"2019-06-21 10:54:13","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3732","timestamp":"2019-06-21 11:00:17","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414905","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 11:00:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414923","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 11:00:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414943","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 11:00:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414959","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 11:00:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414992","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 11:00:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415020","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 11:00:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415034","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 11:00:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415050","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 11:00:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415069","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 11:00:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3731","timestamp":"2019-06-21 11:00:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415146","personID":"3731","timestamp":"2019-06-21 11:00:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415160","personID":"3731","timestamp":"2019-06-21 11:00:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331856","personID":"3730","timestamp":"2019-06-21 11:00:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415186","personID":"3732","timestamp":"2019-06-21 11:00:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415197","personID":"3732","timestamp":"2019-06-21 11:00:31","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3792","timestamp":"2019-11-19 09:27:46","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414905","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:28:41","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414923","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:28:41","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414943","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:28:41","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414959","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:28:41","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415020","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:28:41","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415034","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:28:41","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415050","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:28:41","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415069","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:28:41","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3731","timestamp":"2019-11-19 09:28:41","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"441858","personID":"3731","timestamp":"2019-11-19 09:28:41","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415146","personID":"3731","timestamp":"2019-11-19 09:28:41","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415160","personID":"3731","timestamp":"2019-11-19 09:28:41","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331856","personID":"3730","timestamp":"2019-11-19 09:28:41","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415186","personID":"3732","timestamp":"2019-11-19 09:28:41","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415197","personID":"3732","timestamp":"2019-11-19 09:28:41","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414992","personID":"3791","timestamp":"2019-11-19 09:28:41","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"441884","personID":"3791","timestamp":"2019-11-19 09:28:41","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"441888","personID":"3791","timestamp":"2019-11-19 09:28:41","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3731","timestamp":"2019-11-19 10:00:24","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331856","personID":"3732","timestamp":"2019-11-19 10:00:24","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3731","timestamp":"2019-11-21 10:18:50","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331856","personID":"3732","timestamp":"2019-11-21 10:18:50","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3731","timestamp":"2019-11-21 10:21:24","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331856","personID":"3732","timestamp":"2019-11-21 10:21:24","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3731","timestamp":"2019-11-21 10:52:13","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331856","personID":"3732","timestamp":"2019-11-21 10:52:13","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3731","timestamp":"2019-11-25 08:37:39","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331856","personID":"3732","timestamp":"2019-11-25 08:37:39","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3731","timestamp":"2019-11-25 08:56:44","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331856","personID":"3732","timestamp":"2019-11-25 08:56:44","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3732","timestamp":"2019-11-29 10:54:33","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3732","timestamp":"2019-11-29 10:55:09","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414905","personID":"3730","timestamp":"2019-11-29 10:58:43","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414923","personID":"3730","timestamp":"2019-11-29 10:58:43","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414943","personID":"3730","timestamp":"2019-11-29 10:58:43","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414959","personID":"3730","timestamp":"2019-11-29 10:58:43","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415020","personID":"3730","timestamp":"2019-11-29 10:58:43","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415034","personID":"3730","timestamp":"2019-11-29 10:58:43","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415050","personID":"3730","timestamp":"2019-11-29 10:58:43","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415069","personID":"3730","timestamp":"2019-11-29 10:58:43","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331839","personID":"3731","timestamp":"2019-11-29 10:58:43","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"441858","personID":"3731","timestamp":"2019-11-29 10:58:43","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415146","personID":"3731","timestamp":"2019-11-29 10:58:43","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415160","personID":"3731","timestamp":"2019-11-29 10:58:43","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"331856","personID":"3730","timestamp":"2019-11-29 10:58:43","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415186","personID":"3732","timestamp":"2019-11-29 10:58:43","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"415197","personID":"3732","timestamp":"2019-11-29 10:58:43","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"414992","personID":"3730","timestamp":"2019-11-29 10:58:43","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"441884","personID":"3730","timestamp":"2019-11-29 10:58:43","start":null,"end":null,"source":null},{"nodeID":"441888","personID":"3730","timestamp":"2019-11-29 10:58:43","start":null,"end":null,"source":null}]}